［有圗有字遊記］是咁的，我要踏足世界七大洲＋中東旅遊相分享

舊post

大家好, 我叫晴天公仔, 之前去過幾次長途旅行, 一直都好想將自己o既遊記分章節, 分單元打出黎, 怕自己老左唔記得, 都想同一眾巴打分享下, 交流下。

雖然我個topic係Journey to the 7 continents , 但其實我未去南極同南美, 不過, 總有一日我會去, 到時一定會打埋出黎。

而家由2011年開始去左五大洲, 遊記都o係自己個網頁度打左幾十篇 (去到2014年), 等我一篇篇咁o係度出啦

因為我想俾埋我o既台灣朋友睇, 所以我用o左書面語打, 不過有時真係要用口語+中英夾雜表達, 希望大家唔好介意一半半咁。

有錯字或資料有錯希望大家可以指出等我改啦

好, 打完個連登版Intro, 就開始真正o既序喇

因為遊記係一個個章節咁, 有2014年打後都未打, cop過來都要o的時間, 所以請大家慢慢等,

一定唔會爛尾

一齊交流下~~

歐洲

克羅地亞Zadar, 一個我只係去o左o既地方, 依家諗番起都有d後悔, 不過短短兩個鐘又俾我睇到人生暫時睇到第二最靚o既日落, 加上sea organ同埋greeting to the sun, 如果我會重返克羅地亞, Zadar就一定會係我其中一個重返o既原因

非洲

摩洛哥o既撤哈拉沙漠, 就係呢一年萌生o左踏足七大洲的目標, 所以呢一年o既年度歐洲旅行就加多o左非洲入門o既摩洛哥

北美洲

美國羚羊峽谷, 呢一年o既主題係發現新大陸, o係美國甚至成個旅程, 去過最夢幻o既地方一定係羚羊峽谷, 就算差少少先見到最靚o既光線, 呢度依然係夢幻到令我津津有味

大洋洲

去o左幾次歐洲, 得到o既結論係去幾日就好爽, 但如果要長住我一定會悶死, 始終方便多野玩生活節奏就會好急促, 好似香港咁, 而生活休閒又會好悶同唔方便, 好難兩全其美。本來到雪梨都冇咩特別感覺, 覺得唔會特別靚, 但去過先知點解咁多人鐘意o係澳洲生活, 我終於搵到一個地方生活休閒而又方便有轂, 就係呢度

亞洲

因為抱住細個去遠D, 大個先去番D近o既地方o既心態, 東南亞我反而好少去, 不過一個Lonely Planet推介最佳旅遊地方第一位ｏ既柬埔寨吳哥窟, 又怎可以去得太遲?

仲有兩個洲, 我好快就會去, 依家就睇住我早期D既遊記啦!

(我星期五會飛中東, 所以會少Update遊記, 不過應承大家我會post下中東o既相)

[Frankfurt, Germany] 旅程的起點

法蘭克褔歐洲央行總部

這是一個起點。

究竟是什麼驅使我第一次到歐洲?

"人一世物一世, 咩都要試下"

"去歐洲好威威呀!"

"如果唔趁Grad trip去, 以後冇機會放咁長假去ga la"

"聽講住hostel可以識到台妹"

"企o係The Amazing Race既Check Point"

四年前的事情, 已經不太記得為什麼當時有動力去規劃一個廿七天到歐洲的旅程, 只記得籌備過程經歷很多不快, 不過最終都順利出發, 不知道是好事還是壞事, 因為...

這次旅行令我愛上長途旅行, 一年不去過一次總是不心息!

哈哈, 年輕應該要多點闖蕩吧!在我心中, 德國法蘭克褔就是我第一次歐遊的起點, 也是我每一次長途旅行的起點。

27日旅程, 出發前的行程:

Frankfurt (萊茵河)
Heidelberg
Wurzburg
Rothenburg ob der Tauber
Augsburg
Fussen
Garmisch-Partenkirchen (Zugspitze)
Munich
Salzburg (St Wolgang, Konigsee)
Budapest
Vienna
Český Krumlov
Prague
Paris

之後有少許改動, 但都大致上是這條路線。

住方面因為聽說住Hostel既便宜又易識朋友, 所以就差不多全部都住Hostel。

一早聽說過歐洲火車和長途巴士早Book就會很便宜, 所以都沒有買火車證。

最後不知有沒有計錯數, 全包連機票(5千多)只不過洗了17000多一點, 真的很便宜!

這次的團友有Wai和Oscar, 不過Oscar因為坐一折機票的關係, 所以我和Wai就到法蘭克福才會合他。(聽說他在機上和空姐吹了成程水。)

(聽Oscar說有一次他在電腦室印旅行的資料, 旁邊的外國人和他談起上來:

外國人: Where will you go?
Oscar: Germany
外國人: Wow~!
Oscar: and then Austria
外國人: Fantastic~!
Oscar: and then Czech Republic
外國人 (面露WTF的臉色): Um....interesting...
...

.....

原來Oscar說錯了Austria做Australia... )

開始吧! 在漢城轉機至法蘭克褔。

大韓航空

五小時後到韓國。

等候七小時再飛

可能是坐機尾的關係, 所以這程很顛簸, 加上我本來就很怕搭飛機, 所以成程都很緊張。

等候七小時再飛十小時, 到達德國上空了! 終點在望

Deutschland

一到步只是買火車票都用了很耐, 而且第一次親身感受到外國交通的貴。 (其實是香港平, 但都愈來愈貴)

另一個我不會忘記的畫面, 在法蘭克褔機場到市中心的火車上。

用心感受到的休閒

"看到出面休閒的景致, 我就知道, 這次一定會是一個休閒的好旅程"

到站!

看回四年前拍的照, 才發覺當年拍照沒什麼技術, 要靠斜影(斜過斜恩)來令它們看上黎比較特別些.。

現在看來...特別難看...哈哈哈!

法蘭克褔中央火車站, 斜過斜恩

一到埗, 人生中在歐洲的第一餐當然要在德國吃德國腸~

人生中在歐洲的第一餐

第一天到達hostel時已很晚, 所以養足精神第二天才出發。

第二天一早到法蘭克褔市郊一個叫Höchst的地方看美茵河。首先買一張Frankfurt Card。歐洲大部份城市都有XXX Card, 例如Salzburg Card, Venice Card....等等, 內容通常都是免費市內交通, 某些景點免費, 價錢按不同有效日數而不同。但通常不會是最抵, 你都不會夠時間用盡優惠, 但最大優點是方便和包括的景點免排隊。

搭了20分鐘火車到市郊

其實除了萊茵河, 流經法蘭克褔的美茵河也是一條對德國重要的河流, 因此法蘭克褔的全名也稱為美茵河畔法蘭克褔。

真。綠化

走到半途, Oscar說想影一張跳跳相, 之後還說要在每一個地方都要影...

怎知原來這張相就是"跳跳相開幕禮 暨 閉幕禮"。

生菜? 中左輻射?

星期日市集

中間經過一個公園! 見到此次旅程第一個城堡。

這次旅程會到很多很多-burg或berg, 這個就是第一個, 小朋友的Mainburg

漫步到河邊。到了河邊當然學歐洲人"hea"下先。

美茵河畔

法蘭克褔另一樣出名的東西是蘋果酒, 我們的Frankfurt Card包一杯免費的蘋果酒, 山長水遠來到當然要嘗一嘗...唔, 不是太特別, 像蘋果汁。

蘋果酒

對於歐洲的教堂, 我相信大部分人都有以下的經歷:

第一次見到教堂 "嘩, 痴X線ga, 宏偉到咁gei, 影多幾張相先, 拆拆拆, 嘩真係好靚! 拆拆拆 x N"
第二次見到教堂 "咦, 呢個教堂都幾靚wor, 影相先, 拆拆拆"
第三次見到教堂 "下!?又教堂牙, 不過一場黎到, 冇埋由唔影gei, 拆"
第四次或以上見到教堂 "....."完。因為已經無視, 直接走過了

在法蘭克褔見到的這間教堂, 就是第一次見到教堂的階段, 我和朋友足足拍了半小時照才肯離開。

一切都是井底之蛙之過...

第一次見到歐洲教堂

內裡的設計, 哥德式

法蘭克福出名的地方是它有很多高樓大廈。

來自香港的我:

O~RLY?

法蘭克褔的景點不多, 最有名的要數羅馬廣場和Cover Photo的歐洲央行, 前者, 我會歸類為

1. 到達
2. 唔
3. 拍照
完

羅馬廣場

歐盟與德國

之後到購物區逛逛, Target locked-Birkenstock (當年非常興)。

購物區...失望而回

法蘭克福街頭

之後又到美茵河邊逛逛。

大鐵橋, 又再看到美茵河

不知什麼教堂, 教堂Status 2

相信這條河充滿了鴿子的....

在歐洲遊覽的第一天就此完結。心情好, 晚上吃德國香港Fusion菜!!!

超市買的德國腸加香港遠渡而來的出前一丁, 完美Fusion!!

大部分人都說法蘭克褔是一個沈悶的地方, 始終它的賣點是Skyscrapers, 但Skyscrapers在香港多的是, 怎能吸引到香港人呢?

下一站, 大名鼎鼎的萊茵河!

[Rhine River, Germany] 見面不如聞名

Rudesheim的葡萄園

旅行中的伏, 大家多不多遇到? 自問是一個旅行頗有計劃的人 (無辦法, 因為喜歡影相, 每次去旅行都想用最短時間, 影最漂亮, 最精華的相片), 但是有時候伏, 並不是因為地方本身伏, 也許是因為行程或天氣令整個地方變得很伏。

這次萊茵河之旅, 就是其中一個例子。

萊茵河大家聽得多 (或者跟本沒有聽過XDD) , 知否它在那裡? 萊茵河由南至北, 流經包括德國在內的多個歐洲國家。

萊茵河又以德國內從美因茲到科布倫茨最優美。因為這段全程沒有橋樑, 又流經多個田園和城堡 (不得不提, 歐洲中德國現存的城堡數一數二多。)

聽到最優美三個字, 當然要狗衝啦!

由法蘭克福附近的美茵茲 (Mainz) 出發, 可以坐船一路北上到科隆 (Koln)...

網上圖片

"8個鐘"

8小時的慢船, 我當然不會坐。所以跟據網上評語, 選了當中的Rudesheim班Boppard段 (原本), 只需2小時。

為什麼是原本? 還看下面分解

(幾年後才知道Boppard再上就是Maria Laach, AOC條頓世界奇觀的所在地, 早知就會去拜訪它)

一早從法蘭克福(出發, 坐火車用了一個多小時就經美因茲到了Rudesheim。

Frankfurt Am Main Haubenhof (德國有兩個法蘭克福, 比較出名的那個在美茵河旁, 所以叫美茵河畔法蘭克福。Haubenhof, 德文中央火車站)

Rudesheim, 盛產葡萄酒的地方, 而德國出名的葡萄酒只知道Riesling, 不太苦挺好喝的

一下火車立刻去買船票, 好像是17-8 Eur, 那時剛剛畢業而歐元好像是1:11, 所以覺得非常貴

要坐的船大概是這種

其實Rudesheim也是一個比較有特色的葡萄酒鄉, 但本來的行程是坐完船後還會到Boppard遊覽一會, 所以只能短遊Rudesheim, 現在想起都有點可惜。但是有遺憾才是再去一個地方的誘因。

聽說Rudesheim是德國第二最多人遊覽的景點, 不知是否真的, 因為這個小鎮真的很小。 (第一多的是科隆, 這個一定是。) 可能因為很多遊客都以這個小鎮作遊萊茵河的起點。

這裡有兩個出名的景點, 第一個是岸...啊唔係, 斑鳩小徑 Drosselgasse (為什麼一條小徑以雀鳥名來命名就不得而知了...)和坐纜車上山到紀念碑看葡萄園。

時間關係只到了斑鳩小徑。

童話小屋, 當年第一次到歐洲的我當然覺得很漂亮, 當然瘋狂影相啦

另一個角度

大名鼎鼎的岸...啊唔係, 斑鳩小徑...和我家附近的富善街有何分別XDDD? 可能時間尚早, 這街出名之處是兩旁很多商店, 很熱鬧。似乎, 筆者是在對的地方, 錯的時間, 簡單一點說, Wrong Timing

點解一個咁細既鎮都要觀光火車!!??點解!!??

匆匆遊完這個小鎮之後, 便開始遊船之旅!

等待開船中...還未到城堡時代, 所以只有箭塔

終於都夠時間要上船出發了....

噢, 不是, 上了船但還未出發...因為要等齊人上船..

這個就是這天旅程最伏的位置。

六月, 差不多三十度, 太陽直曬, 沒有風, 就算是坐船頂都像焗爐般!!!

我, Wai和Oscar都汗流浹背, 其中怕熱的朋友Oscar已經進入黑面mode。

終於終於, 二十多分鐘之後, 真的出發了!

終於有風景看, 這個就是Rudesheim上的雕像, 有點可惜沒有登高看風景...

船不斷前行, 總算有一點風

前行, [size=２]前行[/size=２], 前行..

然後...然後...

最不期待的畫面出現了

是的, 經過5分鐘

300秒之後

船又再泊岸了!!

朋友Oscar已經不說話了。

不過等待途中有一個外國伯伯和我們談天, 還請我們喝紅酒, 都算是歐洲旅遊第一個認識的朋友吧。

等了又等...等了又等...等了又等...等了又等...

過了二十分鐘終於又開船了。

Rudesheim是盛產葡萄的地方, 最主要的就是Riesling

途中不斷重覆的泊岸, 等人上船, 再啟航過程就不說了 (其實只不過把上面的段落看多4-5次, 讀者可以試下體會我當時的心情XDDD)

遊萊茵河再重要是什麼?

"個爐呀"

說笑而已, 是城堡! 沿途有很多很多的城堡, 篇幅所限就不續一介紹 (其實是因為不知道它們的來歷)

唯一可以做的, 是

數!

之前的箭塔不計, 現在開始!

1

2

3, 順帶一提, 這個城堡也是Eye Witness系列(一套很值得推介的旅遊書) -Germany的封面

網上圖片

佈滿河谷的葡萄園

4

看了這麼多城堡, 先休息一下

5

會不會太HEHE? ops sorry, 當年還未有HEHE這個Term. 會不會太gay?

6

其實我一路看, 一路懷疑會不會有四支箭

但是我想多了吧....

它們還未升城鎮垛口, 怎能射到那麼短距離?

7

8

9, 這個水上城堡我覺得是比較特別的一個

然後? 這天沒有然後了

這就完了, 比我預定的路線一半也沒有, 為什麼?

因為天有不測之風雲

本來一片風和日麗, 但在1分鐘內, 一片黑雲飄過, 然後下起冰雹來

是的, 是冰雹, 一毫子大的冰雹!!!

然後我們只能躲在船頭有遮蓋的地方。

然後五分鐘後就回復正常。但是因為一來Wai一早決定在這站走, 二來我和Oscar又怕再下冰雹

所以我們也一起下船搭火車回法蘭克福了。

再見了, 萊茵河, 多謝你給我這個伏 (其實是小伏而已, 如果不需等上下船其實風景是還可以的)

要離開法蘭克福了! 下一站, 大學城海德堡!

[Heidelberg, Germany] 旅途上的人

在海德堡城堡的一對小朋友

旅遊, 除了能讓你看到世界不同的美, 體驗到不同的文化外, 還能讓你認識到不同的人, 不論是本地人, 或者是和自己一樣的旅行者 不論是一段對話, 一餐飯, 一日同遊, 在旅行中也許會是一件難忘的事

一期一會, 當然有些情況, 是回到自己所在地後還會繼續聯絡, 這一定要好好珍惜

但更多情況是沒有下文

或許這個人你連名字也不知道, 或許你們有交換CONTACT, 但沒有真的聯絡, 這些都不緊要 旅途中, 有很多過客, 只要他們能為你的旅程留下美好回憶就足夠了

台灣的朋友, 我們就約定10:00在往海德堡的火車, 第八卡等吧! 四年之後, 我也提出了同樣的約定, 在Facebook上XDDD

認識台灣朋友Jenny和Carol的過程挺有趣的

住Hostel的時候, Wai當然住Female Dorm啦, 而我和Oscar就住Mixed Dorm

我還記得第一晚, 一個紅色頭髮的女子帶著兩支啤酒進入我們的Dorm, 我和Oscar不約而同心想

"霸氣"

之後人生第一晚住Hostel就中大伏, 有一個超級大肥佬住在我們的DORM (就在Oscar下格), 他的鼻鼾聲大得閃電也不足以形容, 直情是地震, 因為鼻鼾聲真的令到Oscar的床震 (Oscar當然睡不著, 他輾轉反側, 還給那超級大肥佬罵, WTF, 不過因為他的身型比我和Oscar加在一起還大, 所以沒有人頂撞他 )

我在法蘭克福住三個晚上, 只見在這8人DORM睡的人續一換房, 到了第二天晚上紅髮女子也氣沖沖換到Female Dorm了 這時我和Oscar也未和她說過話

在臨出發往海德堡的早上才知道原來紅髮女Jenny的妹妹Carol在我們到達法蘭克福後的第二個晚上在住了Female Dorm, Wai也在R水吹中認識了Jenny, 然後得知她倆也是和我們同一天到海德堡, 住的Hostel也是同一間! 這樣, 我們就開始同行!

3 個變五個!

Achievement Unlocked - Finding Travel Partners during the Trip

Heidelberg, 海德堡是一個很出名的大學古城, 除了山上的中世紀城堡-海德堡城堡(是的, 遊完萊茵河之後又再看城堡, 但是這個城堡比較特別, 下文詳述) 和歐洲最古老的教育機構-海德堡大學亦座落其中

在約定時間集合之後, 香港和台灣朋友便一同出發!

在法蘭克福坐火車到海德堡, 不用一個半小時就到了

今次住的Hostel是在hiedelberg中最高分的, 16歐, 是我住過這麼多Hostel中數一數二好的 (但性價比不及我住葡萄牙里斯本住的一間, 80HKD, 包早餐, 世界級的平!)

這個Hostel是由廢棄工廠大廈改建的

外面看完全是一間傳統的歐洲工廠大廈, 估不到內裡這麼精緻, 這才是真正的活化 看看香港的喜帖街, "做乜勁?"

在Hostel放低行裝之後, 我們便出發去探索這個大學城 由於舊城區不太大 (其實歐洲就算大城市的舊城區都不太大, 大多景點都可以步行到達) , 我們決定漫步到海德堡城堡 (其實是因為買錯車票, 本來要買全日票卻買錯了單程)

途中經過內卡河, 一條分開海德堡舊城區為兩邊的河

鴨群都懂得享受生活

又Fuxk又Love

當地人一個優哉柔哉的上午

這條橋又不知有多少年歷史, 河的對岸就是大學區

是日是星期日, 所以很多店舖都沒有開門, 這才是生活吧 (後來不知那裡看到, 德國有一些店舖公眾假期要員工上班是犯法的, 誇張!)

海德堡的街景

漫步了一會, 大夥兒也肚餓了, 一看到餐廳

我--->即入

維也納式炸牛扒Wiener Schnitzel, 搶先在德國吃了, 但很乾...(後來在維也納也有食, 一樣乾....)

食下牛扒, 飲下酒, 不經不經已經1小時, 又再出發漫步了

舊城區的主要廣場

教堂

來到這天, 我對教堂的態度是Level 2:

第二次見到教堂 "咦, 呢個教堂都幾靚wor, 影相先, 拆拆拆"

第一三四次見到教堂應該是那樣? 請參照法蘭克福的遊記

之後就上城堡!

如果去過歐洲, 應該會對Funicular不陌生 歐洲城市最主要的城堡通常建在山上, 這種縮短版山頂纜車就可以減省行山的路程 (然後4-5歐搭三分鐘, 一程 Funicular也可以減省你荷包的重量)

歐洲很多在底下已看到終點的Funicular, 還好這個不是

不用一會就登頂

欲窮千里目, 搭一程Funicular

海德堡城堡

讀者可能會問, 為什麼作為一個景點, 會爛溶溶的? 為什麼德國政府不為它翻新, 然後放一個領匯商場進去, 賣下LV?

這個城堡是一個多災多難的城堡, 經歷戰火, 閃電, 火災, 不斷被重建又被破壞 不過保護文物的重點, 不是要令它變的完完整整, 這反而令他變了另一個模樣 保護文物的重點應是還原它的原貌, 並令它不再受破壞 所以德國政府只修復城堡的主樓, 這以外的, 中世紀留下來的頹垣敗瓦就保留它的原貌, 這才是真正的保護文物, 這也是海德堡城堡特別之處

另一邊

海德堡城堡完整修復的主樓 (左)

有點嘔心的(花?)

城堡內更好的景觀

這個城堡內還有一個歐洲最大的酒桶The Heidelberg Tun, 高3尺, 要行樓梯才能上頂, 不過我忘了拍照

這麼大, 釀出黎的酒黁比較好喝嗎?

網上圖片

海德堡城堡舊時的模樣

匆匆走了一個圈, 便搭Funicular下山了

這裡發生了一件事令我對德國人產生好感

話說Funicular的票是來回票, 但筆者下山入閘時才發覺票不見了(可能是影跳跳相時跌了), 德國人做事很認真, 此時大可以叫筆者再買票, 但當筆者說明情況後, 他便笑笑口的開第二度閘給我

認真中帶點人情味, 這是筆者對德國人的感覺

回到Hostel朋友Wai不知為何一聲不發躲在房內 (過多幾年後才知道因為當晚她發覺自己的GPA不太好 )

所以只有Oscar和筆者一起跟Jenny和Carol吃飯

趁這個機會推廣香港流行文化!

大家估下我們煮了什麼?

---
-----
-------

----------------

--------------------

世界級的美食

--------------------

-----------------------------

------------------------------------

營多!

"仲加D青豆tim"

味道當然不會令Jenny和Carol失望(好似係)

吃完飯, 繼續香港流行文化! 和她們玩UNO和Monopoly Deal (當時很Hit的)

相信筆者, 用普通話教人玩DEAL是一件很困難的事!

快樂的時間過得很快, 因為她們明天就離開海德堡, 我們最後便看看大家的行程, 竟然有80%相似, 但是有些地方是早或遲一兩天 她們或可以提早或推遲一些行程, 但還未能決定, 我們只好先交換Contact

到底我們能否在旅行中再見? 還看以後分解

第二天一早台灣朋友便離開了, 而Wai依然頹廢中, 所以Oscar和筆者自己出發

由5個人變兩個人, 天又下著毛毛雨, 令筆者也頹下來 但路, 還是要走

今天的重點-哲學家之路

哲學家之路起點

哲學家之路Philosophenweg-相傳舊時大學城中許多哲學教授、學者，每天清晨、下午都會在這條小道上小憩、散步 筆者當然也要試下走走, 看看能否講出一個大道理

另一個角度看海德堡城堡和老橋

昨天的Funicular

城堡

海德堡老橋Karl-Theodor-Brücke

哲學家之路不長, 不一會便走完

"雖然講唔出咩野大道理，但係我走完之後覺得非常之有親切感!"

經老橋走回市中心

老橋另一個角度

海德堡舊時的樣子

"呢舊野攞黎做咩? 梗係塞個頭入去影相啦"

灰濛濛的天
之後到了一間CAFE飲咖啡

Irish Coffee, 一般般

午餐是Keba, 不得不提, Keba真的是歐洲旅遊的窮人恩物, 3-5歐, 大大份, 填肚一流

窮人恩物

回Hostel之後便很頹廢地上網過了一個下晝...其實回想起海德堡一日半也非常足夠, 不需要兩日

下一站, 羅曼蒂克大道的起點-Würzburg!

[Würzburg, Germany] 羅曼蒂克大道

Old Main Bridge (舊美茵橋, 偽查理斯大橋)上的其中一個雕像

德國有三條主題大道:

一是童話大道, 圍繞格林童話裡面故事流傳的城市;
二是城堡大道, 沿途大約有70座城堡、城堡遺蹟、王宮和宮殿;
最後的, 亦都是最出名的, 就是羅曼蒂克大道

羅曼蒂克大道 (Romantische Straße) 是在德國南部巴登-符騰堡州和巴伐利亞州 (Bravaria, 也是筆者在德國中最喜歡的州) 中, 由包括羅滕堡和新天鵝堡在內的多個漂亮城市組成

羅曼蒂克大道的起點, 正正是Würzburg 因為行程的關係, 這次的歐洲之旅德國段由此開始跟隨羅曼蒂克大道上的四個城市, 最後到達富森, 之後才到楚格峰和慕尼黑

就這樣, 羅曼蒂克大道之旅從Würzburg開始! (其實筆者也不知這條大道為什麼叫羅曼蒂克大道..)

"浪漫, 邊__度浪漫啊? 睇過~~"

Würzburg是美茵河畔上的一個中型城市 (是的, 是和法蘭克福同一條美茵河, 估不到在這裡又再見 )

這個城市與之前的海德堡很相似, 都是有教堂, 有河, 山上有一個城堡, 有老橋 (應該是說歐洲的觀光小城大多是這樣), 比較特別的是它有一個主教宮

一早從海德堡搭火車出發, 在法蘭克福火車站轉車

嗨, 法蘭克福, 又是你! 嗨, 法蘭克福, 今次真的再見了!

經過差不多兩個鐘後, 美景迎接我們

還記得蘇民峰和黃翠如在有線節目"四十日環遊世界" (很好看的)中說過, 選住宿有三方面很重要:

1. Location

2. Location和

3. Location

這次選的Hostel就是跟據這個法則, 所以就在火車站旁, 一出火車站, 放下行裝就可以出發!

第一個景點是什麼?

當然是教堂

Wurzburg的大街, 歐洲的城市天空都佈滿電纜, 因為幾乎每一個城市都有電車

第二個景點是什麼?

當然也是教堂啦, 教堂前面的是主廣場

教堂的內部

還記得在法蘭克福問過讀者們一個問題, Church, Cathedral, Bascilica有什麼分別?

Church / Shrine: 教堂/神殿, 任何一間基督教的宗教性建築
Cathedral: 主教堂, 一個有主教陵墓的教堂, 而一個教區只有一間主教堂
Bascilica: 大教堂, 在歷史或宗教上有特別意義的教堂, 任何教堂都可以成為Bascilica, 例如梵蒂岡的聖彼得大教堂 雖然是一間很重要的教堂, 但是它只是一個Bascilica而不是Cathedral 羅馬總教區的主教堂是拉特朗聖若望大殿

(有錯請指教)

上面的教堂就是Wurzburg Cathedral 堂

第三個景點呢?

不要跟我說是教堂!!!!

"點會唔係"

教堂內部, 是不是每一個都差不多呢~

第四個景點呢?

當然是教.....OH NO, 如果再是教堂, 這個Page應該會被report

主教宮Residenz, 也就是主教起居飲食的地方

這個主教宮是其中一個世界文化遺產, 堪稱巴洛克式建築的經典代表 (其實到過幾次歐洲, 筆者仍未分得清巴洛克式, 哥德式....等等) 聽人說這裡和巴黎的凡爾賽宮和維也納的美泉宮齊名 (在藝述意義上), ummmmmm, 不敢苟同, 至少和凡爾賽宮不是同一個level

A closer look

但是入面的設計也是挺華麗的 (不過水晶吊燈被包住了, 很像困在蜘蛛網中的獵物XDD), 只是凡爾賽宮太華麗而已

主教宮不太大, 快很就參觀完內部 (但內部不能拍照)

之後到花園逛逛

羅曼蒂克大道, 殘體字也有, 其實德國政府也很懂得包裝景點

凡爾賽宮和美泉宮都有一個大花園, 這裡當然不例外 只不過大小來說這裡實在不能和凡爾賽宮相提並論, 但當時第一次參觀宮殿的筆者已經覺得很值得看

這個是Wurzburg主教宮的水池

這個是凡爾賽宮的水池XDDD

這個是Wurzburg主教宮的花園全景

這個是凡爾賽宮的花園全...OPS!一半也沒有

只能說, 短小精幹嘛

看完主教宮, 就去看這裡的重點, 美茵河對岸, 居高臨下的Marienburg Fortress

在霸氣位置的Marienburg Fortress, 前面的河就是美茵河

歐洲很多古城都有一條古橋, 而在Wurzburg的這條更是和布拉格的查理斯大橋非常相似, 相似度達80%

查理斯大橋

Wurzburg老橋, 同樣在橋墩上有聖人的雕像

(故意調亂的)

古橋與Marienburg Fortress

走著走著, 又要上山 Wurzburg全景

城牆 (2石)

想下想下, Fotress應該是要塞 但城堡和要塞又有何分別呢?

要塞入口, 這次又沒有四支箭射出來, 失望

好像是儲存食物的塔, 本來還以為可以爬上頂看風景, 但終究是想多了

行到這裡不記得筆者為什麼和兩位朋友吵架了, 所以當他們說要回Hostel, 而筆者自己經第二條路回去

還好, 找到路經要塞外的葡萄園下去

這次都算是第一次在歐洲獨行 (然後往後有很多機會獨行)

一怒之下自己走第二條路

原來有第二條路離開, 風景還不錯的

葡萄園

市內很多高塔, 都是很久之前的建築, 人家沒有土地問題, 所以住宅不需要建那麼高

為什麼教堂的塔要建那麼高? 聽說是因為可以更易感受在天上的主

很多很多塔

迂迴曲折的路 (長鏡終於有用)

在葡萄園逗留了一會就離開了, 肚子餓

這張圖足以形容我當時的心情

凝結了的時間

天氣很熱, 行到半路突然很口渴, 突然很想喝冰凍汽水, 所以走入士多 一看之下,

1.5歐一支550ML!!!!!!!!!

第一次去歐洲的筆者當然覺我很貴 (萬萬估不到, 幾年之後在法國的Chamonix, 會花4歐去買一支普通蒸餾水, 然後上完山就不見了...), 但真的很想飲, 所要唯有含淚買可樂...

買完飲第一啖真的很甘甜, 然後飲完第一啖就想退錢XDDD

行了一會便回到起點

然後他們已準備好晚餐, 這就不發怒了 (或許他們在看這篇遊記之前跟本不知我曾發怒XDDD)

短短一日就遊完Wurzburg, 已經非常足夠

下一站-羅曼蒂克大道的重點-羅滕堡!

[Rothenburg ob der Tauber, Germany] 時間, 停留在中世紀

夜晚的羅滕堡

從Wurzburg出發, 轉車又轉車, 不到兩小時就來到羅曼蒂克大道的其中一個重點-羅滕堡Rothenburg ob der Tauber

羅滕堡的全名是Rothenburg oberhalb der Tauber, 德文含義是「上陶伯河的紅色城堡」，因為城內房子屋頂大多暗紅色, 而它又是在陶百河Tauber附近 (和法蘭克福(一樣, 德國內有兩個Rothenburg)

位於羅曼蒂克大道和城堡大道的交叉點, 羅滕堡出名之處是它擁自從中世以來(13-16世紀)沒有什麼大變的房屋和完整城牆, 是德國所有城市中, 保存中古世紀古城風貌最完整的地區

羅滕堡在13世紀是一個繁榮的貿易城市 到了15世紀, 因為農民戰爭, 令這城市發展走下坡

然後在16世紀又相繼經歷30年戰爭和黑死病, 雖然城內沒有受到大破壞, 但城內的發展就停頓在17世紀

因禍得福, 沒有發展, 就沒有惹來侵略者, 結果城市面貌維持到現代

雖然二戰的時候有德軍駐守在此, 但因為盟軍將領深知這裡的歷史重要性, 而守軍也沒有強烈抵抗, 所以最後這個古城損毀部份不太多, 僅集中在城牆

二戰結束之後, 這裡透過向全球募集資, 城牆得已回復原貌, 維持至今

好, 故事說完, 遊記開始!

一片荒蕪的火車站, 到此還要轉一程短車

下火車後再走十多分鐘, 城門終於迎接我們 不得不提這裡的招牌很漂亮, 比Salzburg有過之而無不及

石板路與週邊的房屋設計令人彷彿回到中世界

可惜的是天陰陰, 有時還下著毛毛雨...

中央廣場, 左邊的是市政廳Rothenburg Rathaus

還記得那天在廣場內(好像是圖中黃色建築物入面)的一間餐廳食午飯, 大伏

那個肉醬意粉, 17歐, 比波仔還差, 只是一小份橙色的肉醬淋在數條意粉上...

結論是愈近景點的餐廳, 中伏機會愈大 小心小心, 謹以此作警戒

店舖內的咕咕鐘, 很想買, 但真的很貴, 聽說全都是人手用黑森林的木做

之後去嚐了羅滕堡的出名小吃雪球Schneebälle (snowball), 就是炸波形麵粉加上朱古力, 糖漿或糖粉 只有羅滕堡才有得吃

很大, 其實三個人Share一個會更好

食評: 這個Snowball有三種層次的味道...

甜

甜, 和

甜!!!

終於明白為什麼只有羅滕堡才有得吃XDDDD

這才是真正的裝飾!!

這個古城很小, 很快就漫步一圈 之後上城牆!

到過很多歐洲城市, 印象中只有很少城市有一條完整圍繞整個城市的城牆, 並且還健在 除了羅滕堡外, 就只想起克羅地亞的Dubrovnik

可以看看完整圍繞羅滕堡的城牆 (網上圖片)

就來一場探險吧!

上城牆!

在城牆中走來走去, 有沒有Assassin Creed's的感覺?

箭口, Ready? FIRE!!!

之前說過城牆修復和維修的資金是透過全球募集, 聽說付出1000歐就可以有名刻在牆上 抵不抵? 看心態吧 不過沿途見很多是日本人

布拉格的火藥塔!!?? 這個Coat of Arms很像德國的Coat of Arms 老實說德國的Coat of Arms很有型

「聯邦之鷹」，黑鷹象徵著力量和勇氣，並與國旗的三種顏色相互輝映

當發覺這座塔是可以上的時候, 筆者當然要上 不過要兩歐, Wai和Oscar便說要在城牆等

會不會太殘舊? 一步一驚心

喜歡居高臨下的感覺

整個羅滕堡盡收眼底

紅頂古城, 克羅地亞有些城市例如Split也是紅頂的

再來一張, 煙雨濛濛

另一邊城牆

通常教堂高塔就是全城的制高點

登高後繼續走城牆!

一般民居都很有中世紀風情

城牆之旅以這間美麗房屋作結

走完城牆之後因為雨愈來愈大, 所以決定漫步回酒店

途中經過羅滕堡經典位置

名信片位, 如果各位在Google搜尋羅滕堡, Click圖片, 大部份相都是這個位影的, 可惜今天天公不做美

下雨天興致大減

回到酒店後, 我實在忍不到白天在酒店睡覺的行程, 所以當雨一停就自己再出去逛了

走萫走萫, 為什麼會有泡泡漂下來?抬頭一望, 原來是店舖的Marketing

走到比較遠的地方, 另一邊城門

老樹盤根

走回中央廣場, 不知為什麼有一大班人著上了中世紀的服裝 一問之下原來今晚有表演, 關於羅滕堡市長唱今天我...啊唔係, 飲酒擊退入侵者的故事 飲酒也能擊退入侵者? 這個故事很左膠...

以下就是那故事 (From )

---------------------------------------------------------------------------------------------------------
美麗的羅滕堡(Rothenburg)有個著名的歷史故事 - 勝負之飲(Meistertrunk, 一口氣喝光) 時光回朔到1631的德國，當時歐洲正歷經「三十年戰爭」的洗禮 屬於新教體系的羅騰堡(Rothenburg)，正遭遇舊教聯盟的提利(Count Tilly)陣營的攻擊 擁有厚實城牆的羅滕堡(Rothenburg)，在全城一心，奮勇抵禦下，造成攻城方的提利陣營久攻不下，死傷慘重 但最終還是在彈盡糧絕情況下，開城投降 接受投降的提利(Count Tilly)沒有因為這個遲來的勝利而喜悅，反而因為付出的慘痛的傷亡代價而怒火中燒，他決定將鼓舞居民反抗的市政議員們都斬首示眾，並放任手下燒殺擄掠以消心頭之恨 羅滕堡(Rothenburg)的居民在印員們帶領下前去提利(Count Tilly)請罪，希望他能收回命令 在人群中有位市議員取來一隻巨大的「選帝侯大酒杯」向提利(Count Tilly)敬酒，和他賠罪，提利(Count Tilly)則對於他手中這個能容納超過3公升的巨大酒杯感到非常稀奇，在幾杯黃湯下肚，微醺的情緒下，當場宣佈「若誰能夠將這巨大杯子裝的酒一口飲盡，我就收回殺人和焚城的命令 」 此時前任市長盧修(Nusch)見機不可失，奮勇的走向前，取下酒杯，一飲而盡 提利(Count Tilly)雖心有不甘，但有很有君子風度的在眾人見證下，實現了他的承諾，收回了斬首和焚城的命令，率領軍隊離開了羅滕堡(Rothenburg)

英勇的老市長盧修(Nusch)喝下3.25公升的白酒後，整整睡了三天三夜 他留給我們的不僅僅是勝負之飲(Meistertrunk)的虛擬歷史故事，而實際上這個故事天天在上演 地點就在羅滕堡(Rothenburg)的市議會飲酒聽(RatstrinkStube)牆上，每天整點(11,12,13,14,15,20,21,22)上演的正是老市長拯救市民的典故 而德國每年聖靈降臨節時也會有三天的豪飲慶典，藉此緬懷拯救市民的老市長盧修(Nusch)

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

(原來市政廳牆上有表演, 筆者在寫文的今天看到這個網才知道)

今晚將會有真人表演, 就在市政廳內, 所以大家都穿起中世紀服裝

知道這個消息後當然立刻回酒店拉著Oscar和Wai來看...

入場費只是五歐, 當參觀市政廳內部也是不錯

不過整個Drama是說德文的...一句也聽不懂...但也有熱血位, 到最後演員真的把一大杯酒一喝而盡 (當然沒有3L啦, 但起碼也有1L)

看完表演天便黑齊了, 夏天的歐洲很晚才天黑, 有更多時間可以遊玩, 所以筆者每次都是夏天到歐洲

市政廳夜景

另一邊

然後筆者再影一會兒夜景便回酒店了

Goodnight Rothenburg

P.S.1 之後才記起本來計劃參加羅滕堡夜遊團, 但因為看了表演而完全忘記了...

P.S.2 有沒有發覺筆者沒有提及晚飯 (雖然其他遊記也沒有, 但是只因為其他日子吃晚飯時沒有影相所以沒有提及 看完表演後, 我們發覺餐廳也關門了, 加上經過白天的伏, 我們一致決定回酒店沖杯麵吃 然後回到酒店發覺房間沒有熱水, 房間主人也不在, GG了, 總不能將杯麵當媽咪麵般吃...所以...唯有早點睡...

羅滕堡是一個非常值得遊的城市, 如果天氣好的話這城一定會更漂亮

下一個目的地, 又返回大城市, Augsburg!

lm

[Augsburg, Germany] 黃金大廳

晚上的市政廳, 與黃金大廳

Augsburg是德國Bravaria中的一個重要的大城市, 它也是德國第二古老的城市, 自古羅馬時代已經建城 在神聖羅馬帝國時代, Augsburg就被劃定為其中一個帝國自由城市，直屬於皇帝

Augsburg從一開始就不納入 我畢業旅行德國段的目的地, 因為其蓼蓼可數的景點和與其他德國大城市差不多的市貌 但因為Wai覺得由Rothenburg直接到Fussen / Munich太遠, 所以就在此留宿一夜

一早從Rothenburg出發, 要搭差不多兩小時火車才到Augsburg, 由Ausburg再到Fussen要多一個半小時, 所以真的是頗遠的

再見Rothenburg, 下次等好天再來探你

Rothenburg火車站

一片荒蕪

轉車時發現這個, 大鄉裡出城感覺很新鮮

一到埗, 還要搭電車到Hostel

不得不提, 德國電車比新界西的輕鐵好太多了 雖然大家速度差不多, 但這裡電車的站只是一個小小的站 (甚至只有站牌), 不需用一條行車線作站, 而路軌又可以與汽車共用, 不會電車和汽車爭路 反觀輕鐵...

回到Hostel再極速Settle就出去逛了

如果不知道一個城方有什麼逛怎麼辦? 只要到中央廣場做起點一定沒有錯

中央廣場 右面是市政廳, 文藝復興風格建築, 也是世界上第一座超過六層的建築物 市政廳入面的就是黃金大廳 左面的本來是瞭望塔 (80木, 沒有箭), 現在已歸入市政廳一部分

上面的說話在Augsburg一定正確, 因為這裡的景點已經看完

此站遊記完, 下一站-浪漫城堡所在地-Fussen!

說笑而已, 要行, 總找到地方行!

市政廳旁的彩色建築 在德國再南部的Garmisch-Partenkirchen附近有更多類似建築

Augsburg老城區中最繁榮的大街

不得不提, 這裡城內有很多雕像 (但趣緻度不及Bern), 不過事隔四年已經全部不記得雕像是代表那位人物了...

又是教堂!!!!!不是見到教堂反應level 3嗎 (詳見Frankfurt)

最終都有入, 因為被裡面優美的Choir歌聲吸引住 (別以為是靈異照, 只是Choir在一樓而已, 讀者們有沒有看到 我拍下了那些音符?)

在教堂裡聽了一回兒Choir, 歌聲實在太美秒了~!

之後再亂走

不知代表什麼, 只記得 我借了自己的M43 20mm f1.7 (自己用GF1, 第一部相機, 在這之前是用Nokia n82影相XDDD 事隔4四, 依然覺得GF1是一部非常好的相機) 給Oscar的EPL1研究景深

了解一個城市本地人的生活, 要從逛Market著手, 然而逛完後沒有了解到什麼...

逛到此老城區基本上逛完, Oscar和Wai先回Hostel, 但 我又怎會想這麼早回Hostel (當時大概下午4-5點), 所以就繼續找地方逛

看著旅遊書 (第一次去還有帶旅遊書, 之後都是覺得用Trip Advisor或網上的遊記做資料搜集比較好), 赫然發覺市政廳內的黃金大廳是可以參觀的, 但已經過了入場時間...不服氣的 我決定碰碰運氣

然後...

因為剛好有第二班Choir在裡面練歌, 管理員竟然過了入場時間也給我進去, 還免了2.5歐的入場費!!感動!!

繼海德堡之後再一次感受到德國人的人情味 誰說德國人認真得有點死板?

一進去, 差點給眼前的景象嚇到, 黃金大廳真的金光閃閃 (看到那班Chior嗎? Thank you!)

天花板也很精緻

近看

這個黃金大廳比維也納的黃金大廳黃金太多了! 雖然依然不能與巴黎凡爾賽宮的鏡廳比較, 但是也算是這裡必遊的地方

短暫停留後又去登高, 瞭望塔!

更上一層樓 欲窮千里目

第一次近距接觸到鐘樓, 其實歐洲的鐘樓都差不多, 除了布魯日的那個音樂盒鐘樓

橫街小巷

蛇徑

就這樣, 所有景點逛完!

下一站-浪漫城堡所在地-Fussen!

是的狼又來了

我覺得德國的公共交通工具(三十歲叮噹召喚)是不歡迎毒拎的...為什麼?

因為德國有一種車票叫邦票 (Bayern Ticket), 手執一票, 無論你有2-5人, 你都可以無限搭乘同一個邦(例如Rothenburg和Augsburg就是同一個邦, 如果沒有邦票, 單程單人都要十多歐)內, 德國國鐵(Deutsche Bahn)的慢車和大部份市內交通

優惠超乎想像, 因為一張Bravaria的邦票當時都是22歐, 我們三人, 一人一日任搭都是7歐, 如果5個人更加是4.4歐! 實事窮人恩物

雖然毒拎一人也有邦票, 但一人要15歐, 如果讀者只有一個人遊德國, 那只能唱...

"從來沒我份, (15歐)當做例行, 我銀包傷心" (唔好問我邊間教會)

在Bravaria的幾天都全靠邦票 (由慕尼黑到奧地利的Salzburg都可以用)

因為買了邦票, 又不想浪費, 而Oscar和Wai又不出去, 所以晚上 我就自己出去, 漫無目的地搭電車

漫無目的地搭車, 感覺很新鮮 在香港不斷找尋目標, 何時才能盲走一次?

兜兜轉轉, 又回到中央廣場

晚上的市政廳更有霸氣

不知名雕像

晚上的黃金大廳照樣金光閃閃

以霸氣雙頭鷹作結

好..真的完了!

下一站-浪漫城堡所在地-Fussen!

沒有了, 真的是"下一站-浪漫城堡所在地-Fussen!"

[Fussen, Germany] 浪漫終點

新天鵝堡, 到富森的原因

多年前看過一篇文章, 介紹一個很美的城堡, 據說迪士尼的城堡就是參考它的設計 (迪士尼城堡也據說參考了西班牙Segovia的Alcazar) 當筆者看到它的相片...

!!!!

!!!!!!!!!!!!!

!!!!!!!!!!!!!!!

不得了!!!簡直驚為天人!

之後就決定了一定要去!!! 還將它的圖片放進一個FOLDER (非爸爸的文件或我的舊愛, 如今FOLDER已不見了, 但筆者還記得另一張圖是克羅地亞的Dubrovnik) 終於來到德國, 可以不去嗎?

為什麼筆者會為這個那麼浪漫的地方配上一個那麼SAD的副題呢? 其實它真的一個終點 還記得羅曼蒂克大道嗎? (不記得的可以在此溫書-Wurzburg ) 經過Wurzburg, Rothenburg ob Tauber 及Augsburg後, 這裡就是羅曼蒂克大道終點!! (Between, 睇完羅曼蒂克大道有冇浪漫左 :-) ) 3日間已由德國中部去到南部

不過, 這裡也與另一樣事情的終點有關...

Augsburg匆匆半日遊後 (其實很足夠), 又坐DB到FUSSEN了

車程2個多少時

又要再提, 三個人用邦票這樣這麼Anti毒拎的優惠, 簡直是一種享愛~~~

德國的田野

兩個多小時轉眼就到 先到Hostel Checkin

中間經過一條廢棄火車軌 (好似係), 立刻文青角度影相 (2011年應該還沒有文青這個Term)

不得不提, 在Fussen住的這間Fussen Youth hostel真的很貴!!!!本來已經要25歐 (在德國很少有過20歐的Hostel), 然後還要加3歐入會!!!!然後那個會員用一了次就沒有再用過!!! 後來想起其實如果不是要到Zugspitze (德國最高峰), 跟本從慕尼黑Day Trip來這裡時間綽綽有餘

放低行李就朝著天鵝堡進發!! 千萬不要以為很近, 天鵝堡離Fussen是那種"搭車覺得唔抵, 行又行死你" 的距離 邦票又發揮作用!

在這搭巴士

天真的你一定以為巴士會直接帶你到天鵝門口, 太天真了!!哈..哈..哈..要再多一程巴士才能從山腳到天鵝堡呀!!

天真的你一定以為邦票又發揮作用了吧!!! 太天真了!!哈..哈..哈..邦票不包呀!!

從山腳望上去

到達山腳, 上山三個方法:

1. 馬車
2. I go to school by 私營巴士
3. 行

看到上圖, 識玩一定知筆者怎樣選擇~

不過, 先買飛 因為實在太多人到天鵝堡, 為了控制人流, 入城堡一定要跟團, 通常你去到買票, 就會是1-2個小時後的團 (然後不要對裡面有太高期望)

買完票, 有時間去吃午飯!! 一早已做了Research, 山腳一間餐廳好評! GOGOGO!

進入南德, 就會看到很多屋外牆的畫, 遠至瑞士, 奧地利都會看到類似的

這間餐廳是在Alpenstuben Hotel裡的

當年因為窮遊的關係, 所以沒有特意找好吃的餐廳 這間是少數特意去找的 (上網看台灣人的遊記看到), 還好, 不負所望! 還記得那個豬手和腸仔拼盤是挺好吃的! 還有要提的是那個黑啤, 到歐洲之前筆者是很少喝酒的, 但在德國卻是瘋狂喝...那個King Ludwig (一個在Bavaria很出名的國王, 之後會談一談他) 牌子的黑啤特別好喝!

醫飽肚就再出發! 識玩一定行上山!!

馬車這些這麼高消費的活動怎會適合Grad Trip人士 (又臭)? 不過5年之後, 以一個上班人士身分和Grad Trip人士去旅行, 才發覺Grad Trip可以很豪~

其實上山的路不太長, 又不太斜, 只不過是給馬車練成了地雷陣而已

一開始是在密林中上山 (Help卡, 密林之力!!!)

可惜是天氣不太好, 影出來的照片不太漂亮 (當然當年的攝影技術還有很大的進步空間)

近了一點!

上到半山的景觀, 相信天氣好的話會挺漂亮的

天鵝湖聽就聽得多, 在天鵝堡隔壁的湖, 是否天鵝湖? 之後會去

與馬屎, 強國人, 馬車, 臭味一齊行了不到半小時就到了 終於可以近距離看看天鵝堡!

Hi! 天鵝堡, 望穿秋水終於看到你了~~好啦, Bye!

城牆, 老實說, 之後到過幾次歐洲, 看過這麼多城堡, 這個是數一數二漂亮的

可能因為很少城堡主色是白色的, 而又有其他鮮艷顏色作襯托 (Sor, 幾年前很喜歡打斜影相)

城牆正面, 可惜差點陽光

上到去因為還未夠鐘, 所以先去重點中的重點, 瑪麗恩橋!

上網search天鵝堡, 90%的相片都是從瑪麗恩橋!影的, 即是:

例景

這個景真的很漂亮, 不過可惜, 都是那句差點陽光 基本上到過天鵝堡沒有到過這條橋的話, 可以再去過 (然後筆者得知2016年初這條橋封了維修, 到2016年7月才重開...God Bless those visiting Neuschwanstein during this period XDD)

還有10%是這個景:

(網上圖片)

要影這張相, 要行兩小時山, 本來有計劃去, 但見同行朋友沒有什麼興趣就作罷

很高的橋

又夠鐘入天鵝堡! 時間剛剛好!

天鵝堡德文為Schloss Neuschwanstein:

Schloss: 城堡
Neu: 新
Schwan: 天鵝
Stein: 石頭

新天鵝堡是其中一個Bavaria (東南德國的一王國, 現在是德國的其中一個邦) 國王King Ludwig II 設計的, 他除了是一位愛好和平的國王, 最出名的就是他所設計的城堡 除了漂亮的新天鵝堡, 附近的Linderhof和在湖中心的Herrenchiemsee也是他設計的, 足見他的藝術天份

入去lu!!

在城堡中的房間看瑪麗恩橋

城堡不用一小時就逛完, 下山了~

天鵝湖!!其實它的真名叫Alpsee

這裡也是朋友崩潰的起點, 因為之後幾天瘋狂看湖, 到最尾的Konigsee他發了脾氣XDD

冇野好玩

臨終老人

有新天鵝堡, 那有沒有舊天鵝堡?

登! 登! 登! 登

舊天鵝堡!!

其實它真名叫高天鵝堡(Schloss Hohenschwangau), 坐落在新天鵝堡的山腳, 它是Ludwig II兒時和他父親Ludwig I住的地方 因為要額外加錢, 而聽說沒有特別, 就沒有進去了

時間, 停留在這刻

看完了, 回Fussen逛逛

Fussen比較是一個平凡的城市, 所以逛一便會回Hostel了

街景一張

彩色外牆是歐洲小城的入門裝備

聰明的讀者一定發現筆者沒有寫新天鵝堡的內部 其實因為一來內部不能影相, 二來是內部大部分都沒有東西...

King Ludwig很快便走到終點, 跟本沒有機會看到新天鵝堡完成.....

下一篇的Linderhof會談及更加多他的故事

[Garmisch-Partenkirchen & Oberammergau, Germany] 天鵝國王

Schloss Linderhof, another gem designed by King Ludwig II

上回看過了名震天下的新天鵝堡, 但其實除了天鵝堡, King Ludwig還設計了其他漂亮的皇宮, Schloss Linderhof就是其中一個 坐落在天鵝堡不遠處的群山之中, 雖然小但非常精美, 也是很值得参觀

因為King Ludwig很喜歡天鵝, 所以他設計的建築都包括了天鵝的元素, 並且Physically有天鵝在花園 因此, 他也有個別名叫Swan King

King Ludwig II (From wiki)

因為想去德國最高峰楚格峰看一看雪, 所以Fussen之後便轉陣住在楚格峰附近的Garmisch-Partenkirchen 然後又發覺到Linderhof和Oberammergau非常近...所以....

由Fussen坐巴士到Garmisch-Partenkirchen, 不用一個小時就到了! (當然是邦票啦)

Bye Bye天鵝堡~!

像Budapest一樣, Garmisch-Partenkirchen本來是兩個城市, 後來因為要舉辦1936年冬季奧運, 希特拉將Garmisch和Partenkirchen合併一起至今

可以見到兩個Town中間有明顯分界線 (網上圖片)

到達GP之後便立刻起程到Oberammergau

Oberammergau是一個非常冷門的旅遊地點, 它出名之處就是當地居民很有心機地為屋的外牆"扮靚靚", 所以你會看到差不到每一間屋都有色彩繽紛的壁畫

就像這樣

可惜的是這時的天氣比昨天還差, 不斷下著毛毛雨

不過在這裡漫步, 看著房屋外牆的壁畫也不錯

這個也不錯

個人最喜歡這個, 很有心思的藍色底

這個也不錯

有點像教堂內的壁畫, 不同的是這裡的畫會和門窗作互動

餐廳外牆也有

看得多都有點膩, 是時候吃飯!

這間餐廳標榜自己的漢堡是Best Burger in the world! "Best, 邊__度Best呀? 睇過~" 唔, 只能說這個老闆的world非常細小

吃完之後便到今天第二個主角-Linderhof皇宮!

從Oberammergau搭了一會兒車就到Linderhof

迎接筆者們的是Bavaria的邦旗

德國入面筆者最喜歡的就是Bavaria, 它除了有最漂亮的山景, 湖景, King Ludwig建築外, 筆者還喜歡Bavaria藍白格仔的邦旗!!

天鵝國王的皇宮內真的有天鵝的!! (昨天的天鵝湖也有)

是否以為天鵝很馴良呢??

行近D~

再行近D~

再再行近D~

就變左咁 (天鵝仔, 痴牙wor, 洗唔洗借牙線俾你?)

要小心天鵝...

Linderhof連花園佔地不大, 不用一會就入到去 (法國的凡爾賽宮大得誇張...)

登...登...登...登...

噢, 不是這邊, 是另一邊

登...登...登...登...

雖然比天鵝堡小很多, 但是還是挺美的

一直走到它花園的後山

皇宮一定會有噴泉

又再回望

這個皇宮也是可以進去的, 但和天鵝堡一樣, 裡面是不能影相

要筆者形容的話, 就是兩個字-華麗, 它比天鵝堡華麗得多, (那當然, 這天鵝堡還未完成) 甚至比Wurzburg的皇宮更華麗, 裡面金光閃閃, 值得一看

不過要比較的話, 凡爾賽當然更加華麗

皇宮很小, 不一會就逛完

之後再逛逛花園!

花園也是迷你級

逛著逛著, 走到它的後山一個山洞, 究竟會看到什麼呢? 小龍女運功療傷?

原來...

偽鐘乳洞

有錢多好, 連鐘乳洞都可以建在家中...

最後再到後山頂看風景~

群山中的皇宮帶著雲霧, 有仙境的感覺, 不錯不錯

走到另一邊看看下噴泉竟然噴水! (噴泉會噴水真的很出奇)

唔係細水...係噴大水呀呀呀~

再來一張 (金像人表示 "等左成日, 我終於有得沖涼!!!")

慢慢離開了

迷霧

不用兩小時就看完

震撼一百萬人的相片!!! 回程時天鵝竟然扮馴良

特色木屋

回程了!

霸氣懸崖!很想登頂

King Ludwig設計了三個非常漂亮的皇宮 / 城堡, 除了新天鵝堡和Schloss Linderhof外, 還有一個在島上的Schloss Herrenchiemsee

網上圖片, 因為太遠的關係沒有去

可惜的是, 他只能看到Schloss Linderhof完成...其他兩座從來也未被完成...

因為愛好和平的關係, King Ludwig很受Bavaria人民的擁戴, 但愛好和平的另一個結果就是國力日下, 皇親貴族當然不喜歡他 結果巴伐利亞政府在他隱居於新天鵝堡的期間宣佈他精神失常並將他軟禁 最後他被發現伏屍在一個湖的淺水區中, 活在童話中的Swan King一生就此終結 遺留的, 就只有平民的記念和三座美麗的城堡...

講完Swan King的故事, 下一站就是德國最高峰-楚格峰!

[Zugspitze, Germany] 德國之巔

德國最高點

讀者們有沒有見過真雪? 雪, 見過! 筆者真的見過! 但只是在泰國冰雪天地的假雪 雖然聽到在法國Exchange朋友的日本風涼話:

"雪, 第一次見就好開心, 之後不停落雪就會覺得好X煩"

有機會, 當然要看一看! 既然來到南德, 當然要上一上楚格峰看一看真雪 雖然只有不到3000米, 比起瑞士阿爾卑斯的山峰簡直不值一提, 但已是德國最高峰了 將就一下吧~

昨天看完Linderhof還有很多時間, 結果留在Hostel看了最新一集The Amazing Race XDDD (回香港才知道再之後的一集The Amazing Race的Check Point是在Kutna Hora, 播的時候筆者正在Prague, 但沒有時間看那集...如果有看, 一定會去Kutna Hora)

之後還和朋友討論今天的行程, 因為天氣報告說今天會多雲, 不利上雪山, 所以提議先到慕尼黑, 後天再回這裡...當然被狠狠Ban了...

今天一早就出發登楚格峰!!!!!!

坐齒軌火車登, 火車票4X歐來回, Grad Trip來說非常貴

去過阿爾卑斯地區的朋友應該聽過齒軌火車 因為普通火車不能夠走太斜的軌, 而纜車又不能載太多人, 所以有些地方會用這種非常慢速的齒軌火車載遊客上山, 它的特點就是能夠上很斜的火車軌

圖為上少女峰的齒軌火車, 可以看到火車軌中間有一條齒軌, 火車下有齒輪, 火車咬實就可以上更斜的路軌 (Sor, 少女峰既遊記去到2014年, 有排都未寫)

山下的天氣不錯

為了讓乘客適應山上稀薄的空氣, 火車會在半山停十分鐘讓乘客下車逛逛 (上少女峰的火車也會)

Photo Time!

山下的Ebisee, 一陣會去

可惜很多樹

上到這裡筆者已感到很冷凍...不過都要繼續登山!

全程不用一小時便到了!!

山上的餐廳...如何坐在室外食風?

雪呀, 係真雪呀!!!

不過踏入初夏, 雪都開始溶 楚格峰是一個滑雪勝地, 不過這個時候如非玩命, 都沒有人來滑啦

停了的滑雪設施 (長毛召喚)

歐洲人真的很喜歡教堂!!

看!!

又是教堂! 德國最高教堂

入面就...都係咁law

時刻提醒你在Bavaria

少年, 你太年輕了, 以為搭一程火車就能到頂? 不信我再搭多一程纜車給你看

還要再搭多一程纜車上頂, 火車票包的 (應該沒有人上到這裡不上頂吧?)

進入迷霧中

不到15分鐘又坐完

然後...

然後.....

少年, 你太年輕了, 以為搭一程火車加一程纜車就能到頂? 不信我再行多一程山路給你看

德國與奧地利的國界有其中一段在楚格峰, 所以在上面你可以看到兩國的國土, 又可以一隻腳在德國, 另一隻腳在奧地利

德國

奧地利 (其實奧地利也有纜車上楚格峰, 不過德國這邊比較近), 很快會再見到奧地利

這個纜車站不太大, 不用一會就看完 之後當然要登真正的頂啦! 不過朋友們說太危險, 所以在站內的餐廳等我

真正的考驗, 現在才開始

筆者是著零坑紋平底鞋的, 所以真的一步一驚心

最後安全到達, 當然要和它合照 (想像這個是我)

回望纜車站

望出去, 如果一跣腳就GG了

再來

黑色雀仔表示 "俾40歐搞咁多野先上到黎, 超~~廢柴~"

因為實在太凍太擠迫, 所以沒有逗留多久就離開了

又要走這條路!!!

再走這條路. 落斜的時候...

一個跣腳!!!!!

OMFGBBQ!!!!

"好彩, 只係跣前一兩米, 再多小小就可以入Coin continue喇..."

就係呢個位, 真係好跣

玩完命就落山了

還好, 下山可以有另一條路!

迂迴曲折既路就是火車加纜車, 紅色直落的線...就係另一條落山纜車!!是直落的!!

下山去~

上山多過一小時, 下山不用半小時 雲霧中的就是楚格峰

除了快, 一出站還可以到Eibsee逛一個圈

不過, 先吃午飯! 在纜車站旁就有一間餐廳

King Ludwig Dunkel (黑啤), 啤酒中的最愛

這間餐廳, 在景點旁, 有美景, 大家一定會覺得很貴~

但人均消費只不過是10-12歐 (當年是1 Eur=10 HKD), 性價比極高!

如此美景...德國的小朋友就好, 可以在這個漂亮的草地玩滑梯 香港的草地只是用來不准踐踏...

吃完就遊湖!

挑戰朋友脾氣第二擊!!! (起源在此)

1. Alpsee
2. Eibsee

不錯的湖

Fail位: 飲得太多啤酒, 由餐廳行三個字到呢度, 急得滯要行番三個字番餐廳, 再行番三個字番黎....

高山加湖, 可惜風太大, 影不到倒影

冥想

Enjoy the moment

有湖, 當然有船租 有Grad Trip, 當然冇錢租

家庭樂

環完半個湖就坐火車回Garmisch-Partenkirchen了

下午天氣更好

和上山一樣的齒軌火車

下一站, 離開山區一慕尼黑!!

終於ｐｏｓｔ完蕭舊ｐｏ果Ｄ， 而家開始繼續ｐｏ新野

[Munich, Germany] 慕尼黑黑

Hofbräuhaus, 慕尼黑最出名的啤酒館

對慕尼黑的第一個印像是來自筆者2006年看過的一套戲-慕尼黑

(網上圖片)不知大家有沒有看過

真人真事改篇, 故事講述慕尼黑慘案 (11名以色列運動員在1972年慕尼黑奧運選手村中被巴勒斯坦黑色九月恐怖組織殺害)後向黑色九月作出的一連串報復行動, 而參與報復行動的人又被追殺, 怨怨相報, 不知何時了

特別有印象的是最尾啪啪啪的情節

加上慕尼黑的黑字, 雖然電影大部份情節都不是發生在慕尼黑, 但總感覺慕尼黑很灰暗...

完全明白什麼叫 "唔怕生壞命, 最怕改壞命"

昨天遊完楚格峰,今天一早從Garmisch-Partenkirchen出發, 當然又是邦票啦!

大概搭了1.5小時, 一到埗就立刻找Hostel (不過不知為何中途都沒有影相)...

"識Book一定係Book火車站附近既Hostel"

當年到慕尼黑都只是路過性質, 所以沒有多做資料搜集 只記得在火車上看旅遊書 (第一次去歐洲還有帶旅遊書, 之後都沒有了 不過其實有一本旅遊書很值得收集, 就是DK的Eye Witness系列, 它有很多精艾的手畫插圖, 雖然在旅行中沒有什麼用, 但事後可以看它來了解當地歷史), 說到德國歷史博物館, Oscar和我還以為是中世紀歷史, 想過要去

但看清楚原來是科技歷史...

文科的Oscar "Oh, Bye~"

盲目逛之後看到慕尼黑皇宮, 就進去了~

是的, 又是皇宮, 從Wurzburg開始, 過去幾天已看了海量皇宮

慕尼黑皇宮 (Munich Residenz)

通常歐洲的皇宮和劇院是分開, 這裡的皇宮竟然內置一個劇院!

再來一張, 不錯不錯

維也納的National Opera House竟然頹好多 (2015年再去維也納影既, 遊記? 睇住2011年果篇先啦)

之後見到Bavaria歷代國王的畫像, 因為慕尼黑有一段時期是Bavaria的首都, 所以不少皇帝都在這住過

King Ludwig I

當然不少得Swan King啦 (想回帶他的故事請點這裡)

之後還有皇冠和權杖看 (Scepter of Bavaria, All stat +20, All resis +50, +3 to all Paladin Skill, Eternal)

攞呢張枱打牌應該會幾有霸氣

這個走廊有凡爾賽鏡廳的感覺

整個皇宮的模型

然後個皇宮就...都係果D啦

這個皇宮有劇院, 有權杖, 有麻雀枱, 比Wurzburg皇宮抵看

逛完就逛舊城區

在歐洲的城市如果你沒有方向的話, 首先到舊城區就可以了 (尤其是波羅的海三國的首都) 舊城區不會太大, 而主要景點多數都集中在那! 速遊之選 )

忘記了這個是什麼

逛下逛下就到了核心裡的內圍-市政廳和Marienplatz (瑪麗廣場)

不得不說, 這裡和布魯塞爾的Grand Palace真的很似, 筆者經常認錯

布魯塞爾 (2015), 遊記吧, 慢慢來...

上網看高登巴打的遊記, 說這個廣場中有一間餐廳的侍應很Hot, 為何筆者看不到!!!!!

今天應該沒有太多人記得艾未未吧...

教堂

教堂呀!!! Phase 4!!! 現在回想起在慕尼黑也不是太多教堂 2016年到過意大利之後, 才知道什麼是...

What!? ABC!?

Another Bloody Church!?

之後到近郊的寧芬宮~

點解一個城市要有兩個皇宮? 有錢law! 一個冬宮, 一個夏宮掛~

南德真的有很多天鵝, 筆者到凡爾賽和聖彼得堡皇宮的水池也沒有那麼多

(老是常出現) 順帶一提, Swan King就是在這裡出世, 都不知這裡的天鵝是不是他引入的

再來一張Close up, 皇宮帶了面具

想當年好像有買Munich卡, 若不是Grad Trip窮拎們應該不會進這個宮 (花園是免費的, 進建築物才要錢) 有卡當然要進去看看!

然後個皇宮就...都係果D啦

然後皇宮旁的馬車博物館也是慕尼黑卡包! GOGOGO!

第一次近看馬車

速速逛完再逛公園!

皇宮的後面

有野食就o係度扮乖 (點擊看天鵝真面目)

"咩呀, 我係扮野呀, 吹牙~~!"

看過幾個以前輝煌一時的皇宮, 發覺它們都有差不多的Setting - 皇宮後有花園, 有一個超大水池(國力愈強就愈大)對正皇宮

寧芬宮 - BB級

彼得夏宮 (2016, 遊記慢慢等) -大人級

凡爾賽宮 - 世界級

來到慕尼黑, 沒有食過HB!? 再去過啦!

為了不想再來慕尼黑, 筆者們決定今天吃HB!

Hofbräuhaus

在裡面又忘了影相.....

氣氛很好 (一貫德國啤酒館, 熱鬧, 非常熱鬧! 又有Live Band), 真男人一定要飲1L黑啤, 違反一般認識的煮豬手很特別 (不代表好食XDD)

可以一戰, 但未到非來不可的地步

剛剛有朋友同期到慕尼黑, 也有試這間 但他們嚴重劣評, 特別是那配菜薯波 (其實也是德國傳統食物), 膠得可以用來打乒乓波 XDD, 還好筆者沒有試

吃完就回Hostel了 不知為何當年不太熱衷影夜景, (反而近年去旅行經常會影), 只在布達佩斯有認真影夜景

六月中的慕尼黑, 吃完晚飯還是天光的

因為一整天都是陰天的關係, 到過慕尼黑之後, 對它的印象還是...

灰暗

下一站, 終於(暫時)離開德國, 突然改道到Hallstatt!

----------------------------------------

(22-07-2016更新) 就在完成這篇遊遁的第二天, 慕尼黑再次遭受到恐怖襲擊 歐洲這個曾經在筆者心目中的烏托邦, 逐漸被左膠和回教破壞了...

去過七大洲揮手

最鐘意南極同南美

厲害厲害
巴打去南極係邊個行程? Classic? 過南極圈?

黎緊去捷克 奧地利 慕尼克
留名先

咁就o岩喇, 差唔多到奧地利

去Austria冇去到Hallstatt 😭

正評左先

下次再去, 我都去左兩次, 一次陰天影想勁7, 第二之先靚

2011

2015

唔知幾耐先可以post得晒

靚呀 👍🏻👍🏻

樓主遊哂成個德國咁嚌 👍🏻
我都剩係去 Berlin Potsdam Munich Nuremberg Rothenburg

南極我去咗呢個嘅11日tour

去多次

果陣去左１７日 ， 不過俾我再去會集中德南

正， 你係買ｌａｓｔ ｍｉｎｕｔｅ？

我睇中左２２日ｃｒｏｓｓ ｃｉｒｃｌｅ同去ｓｏｕｔｈ ｇｅｏｒｇｉａ果個團

正， 你係買last minute?

我睇中左22日cross circle同去south georgia果個團

星期五去中東邊度？

約旦, 以色列同埃及, 23日
去睇下世界七+一大奇觀

巴打你點解可以使咁少錢 ,有冇咩心得

想去Jordan & Israel

樓主寫唔寫postcard? 想要張Israel
我月尾去波羅的海三小國同埋聖彼得堡 不過可能你都去過
可以交換交換嗎？

因為我去D國家除左法國都好平, 住Hostel一晚大概15歐, 長途火車大部份都係好早book

德國去DB早book就算係長途火車兩三個鐘都係19歐/ 29歐
或者中短途同市內都係用邦票, 三個人真係好平, 雖然歧視毒拎

奧地利冇邦票, 但長途火車都係早book就平好多, 市內就行or一日交通票

Salzburg去Budapest火車都係早book, 好似5X歐, 坐左5個鐘

Budapest市內地鐵好平

Budapest番維也納就Orange bus, 但係10歐樓下

維也納去CK就Shuttle, 呢程就貴喇, 成50歐

CK去布拉格係Student Agency Bus, 都係10歐頭

Prague去法國就搵到平價機票, HKD4XX包行李

景點就唔會個個入, 所以唔係洗好多

食飯都係平食, 好多時晏晝食好少, 夜晚Hostel煮或Kebak (所以我去巴黎三日都係出過去食一餐....仲要係M記)

其實去歐洲冇想像中咁貴, 尤其是你去得耐拉長左機票個cost

gogogog

我去約旦為左Petra, 以色列為左耶路撒冷, 但其實呢兩個國家仲有好多野值得睇

三小國首都同聖彼得堡都去過, 不過唔緊要, 你PM我地址, 我寄俾你

想要邊個城市?

Sor 當年年少無知

想要耶路撒冷 我可以交換返張十字架山俾你
有冇tg ?

留名
7大洲都係我目標
只係達成得2個

冇， 等我開個先

慢慢黎啦， 都要幾多時間ga
而家去左邊兩個？

[Hallstatt, Austria] 世界上最美的湖畔小鎮

另一個最美小鎮

世界上最美的湖畔小鎮
世界上最美的小鎮
歐洲最美小鎮
...

上面幾個"最美", 都是網上用來形容這次主角的名銜 這個地方出名得每個想去歐洲的朋友都幾乎會聽過, 就算神奇地沒有聽過, 都一定會看過上面的景 沒錯, 這個就是出名得連強國也要山寨的湖畔小鎮-Hallstatt

山寨版

問題就來了, 歐洲最美的小鎮不是Cesky Krumlov嗎? 為何這個又是最美? 如果有兩個最美? 那還算不算最美? 那個是最美? 那個是第二最美呢? 這個問題, 我想連十八歲看破紅塵的朋友也解不通

如果讀者們有看過網上的遊記, 說起這個Hallstatt, 大部份會提及幾方面:

1. 最美
2. 大部份遊客是亞洲人
3. 和外國人提起Hallstatt, "這麼有名氣的地方, 他們竟然沒有聽過!!"

"XX最美", "最美的XX" 很有可能是台灣旅行社宣傳的口頭禪

不過無論如何, Hallstatt也是一個美麗的小鎮, 很值得參觀!

一早已經將Hallstatt放進必去之列, 但最後因為找不到又平又近的住宿, 而網上的遊記每一個都說Hallstatt最美的時間是在清晨, 所以一定要起碼留一晚, 所以唯有打消念頭, 下次有機會再去

出發前的行程:

1. Salzburg
2. St Wolfgang
3. 國王湖

但在Garmisch-Partenkirchen空閒的晚上:

Wai "下, Hallstatt wor, 做咩唔去"
Oscar (無意見)
我 "好啦好啦"

慕尼黑的一天完了後, 就直接過Hallstatt, 之後回Salzburg吧! (不過有個問題, 由慕尼黑到Hallstatt, 要4個多小時!!!!!! 但青春就是任性!)

然後就踏上這班往Salzburg的火車

到過德南最大城市後慕尼黑, 終於要離開德國, 進入奧地利的湖區 因為鄰近阿爾卑斯山脈關係, 奧地利也有媲美瑞士的美麗湖泊 (不過不用比, 瑞士贏太多)

到Salzburg之後, 光速到Hostel放低行李後, 又再出發 這次輪到巴士

終於進入湖區

坐完巴士就到? 太天真了, 還要轉火車

終於到.....火車中轉站

此時Oscar的臉已經黑到像那天的天氣一般...筆者正在玩命XDD

挑戰朋友脾氣第三擊!!! (起源在此)

1. Alpsee
2. Eibsee
3. Hallstatt (搭左4個幾鐘車先到)

還記得筆者在巴士上提起明天還要到St Wolfgang (當然又是另一個湖啦)的時候,

Oscar ("唔L係呀~"既樣) "Er....不如俾本旅遊書我睇下聽日自己一個o係Salzburg有咩玩"

XDDDDD

為了舒緩搭這麼多程車的憂鬱, 筆者們討論起如何在不用人手下防止人逃票...

筆者 "Ar, 其實D火車站又多又偏遠, 又唔可以晒錢裝閘機, 點樣可以唔用人手防止人唔買飛?"
Wai (無意見)
Oscar "o係個手把位加手扣, 一坐低就鎖上, 要俾錢先開得番"
筆者 "咁俾左錢之後賴死唔走呢? 不如o係個坐位度加釘, 一到站就彈D釘出黎籮柚, 去似鐵聖母咁"

.....還是用人手捉逃票比較好...

火車很快就到了Hallstatt火車站!

終於到了!! 很感動!!

然後....

然後......

...

...................

!!!!!!!

邊個話Hallstatt火車站o係Hallstatt市中心ga?

是的, Hallstatt的火車站在市中心的對面, 要坐火車到Hallstatt, 到站後還要搭船渡湖

其實從Salzburg搭兩程巴士可以直到Hallstatt市中心, 但因為搭火車與搭巴士看到的風景不同, 可以安排用不同方法來回

一程距離比天星小輪還短的船竟然要5歐, 世界上最美的湖畔小鎮果然非同小可

真的差不多到了吧...

不用五分鐘的船, 終於到了!!!

然後....

然後......

...

...................

!!!!!!!

真的到了

今次真係搭車又搭船, 長征終於到終點 (2011年的時候, 對於在香港搭車不會多過2小時就到目的地的我, 4個多小時絕對是長征)

天陰陰的

在阿爾卑斯山附近的山區經常會看到這到這種木屋

再來一張

Hallstätter See雲霧令到這裡常常變得像仙景般

一下船已經想找那個影Post Card位, 但一直走都找不到, 到另一邊的最尾才發現是走錯方向, 應該一下船向右走 一個U Turn走回頭路

走了一回兒...

!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

Wai "e...!!!! 喂喂!!!"

???

竟然在這裡就碰到在Heidelberg認識的Jenny和Carol!!

原來她們本身想在Salzburg等我們, 但因為用了一天就玩厭了那邊, 所以就臨時決定到Hallstatt住一晚, 並將之後的行程改早了一天, 所以可以一齊同遊匈牙利和捷克!

Jenny和Carol還說她們在Salzburg找到一間好餐廳, 明天可以一起吃!

"E...問題就來了, 為何她們Walk-in也有位, 還要不太貴, 然後她們說她們隔離的房子今天也是空的!!!!"

為何我之前訂不到!!!!! 現在Check-in了Salzburg的Hostel, 一定要回去住了....

點解!!!!!

因為一早沒有計劃到Hallstatt, 所以沒有找到任何景點, 只聽Jenny說她們看了附近的一個鹽礦很有趣的, 但現在這個時間已關門了..................只可下次, 下次大概可以

一起走到Post card位

技術有限, 影不出陰天時的仙景感

逛完大街, 看過Post Card景, 還有時間, 去看看Jenny和Carol的住宿

竟然有私家花園! 朝早可以在這喝咖啡享受人生

還可以跳水

時間差不多了, 是時候回程了

再見Hallstatt, 不知有沒有機會再見

乘兩程巴士回Salzburg

回到Salzburg漸見陽光

這個Wolfgang see, 緣慳一面

讀者們一定會發覺這天的相片很少, 其實計一計這天搭了七小時車, 所以真正遊覽的時間不多

而到達Hallstatt又是陰天, 多少都有點失望

所以如果讀者們要到Hallstatt...

一定一定起碼要住一晚

下一站, 在Salzburg!! (Bye bye St Wolfgang...)

PS: 2015年在天氣非常好的情況下再到Hallstatt的時候才發現它真正的美

留名支持

多謝

[Salzburg, Austria] 仙樂飄飄處處聞

Mirabell Palace, 仙樂飄飄處處聞其中一個拍攝場地

"Doe, a deer, a female deer
Ray, a drop of golden sun
Me, a name I call myself
Far, a long long way to run
Sew, a needle pulling thread
La, a note to follow so
Tea, a drink with jam and bread
That will bring us back to Do, oh oh oh"

上面的這一首歌相信無人不識, 無人不曉 這首歌是出自一套60年代的電影-仙樂飄飄處處聞 (Sound of Music), 而這套戲很多場景都是在今篇遊記的目的地-Salzburg拍的!

本來Salzburg不在我們行程之列, 只作轉車去其他地方的住宿地, 但經過昨天七小時瘋狂交通公具到Hallstatt, 再被瘋狂黑面後, 這天當然要留在這裡, 唯有放棄St Wolfgang了...

這天也約了昨天在Hallstatt重遇的Jenny和Carol一同遊玩

由於約定時間還未到, 首先到莫札特的舊居 (兒時, 等一會兒就知為什麼要註明兒時)

因為我們的Hostel在Salzburg火車站附近, 而火車站又和舊城區有點距離, 而我們又有Salzburg卡, 當然是坐車啦

之前多數都是我找路, 今天給Oscar試試~~一開始便上錯車了XDDDD

找了一輪才到舊城區附近

莫札特的兒時舊居, 由於和莫札特不是太熟, 所以沒有逗留很久

穿過Salzburg的Salzach河與山頂的Salzburg Fortress

之後向著Salzburg Fortress一直走, 一直走

周圍都有很有氣氛的賣藝, 這也是我其中一個喜歡歐洲的原因

很有格調的M記

因為買了Salzburg卡的關係, 差不多所有景點都免費, 有景點, 當然入啦

這次是莫札特的舊居(青少年時)

話說莫札特在兒時, 年青時, 成年時在奧地利住過三個地方, 兩個在Salzburg, 一個在Vienna, 三個地方現在都也變成了博物館, 三個地方也要入場費, 我到了Salzburg的兩個, 而在Vienna的...我已沒有印象有否到過了...

不得不佩服奧地利人的賺錢能力, 三個舊居也能用來賺錢, 連以莫札特命名的莫札特朱古力也大賣 (不知道莫札特和朱古力有何關係)

不過如果以後我的舊居也能變成博物館, 便威威了

居高臨下 (其實不是太高)

莫札特用過的書枱 (好似係)

他的舊居就是這個樣子

接下來向著山頂進發!

Salzburg Fortress

有一秒以為金球上的人是真人在賣藝

上山的路有兩條

1. 用腳
2. 坐纜車

作為一個背包客...當然是...搭纜車吧 (因為有Salzburg card)

轉眼間就到了

在城堡上回望Salzburg

觀景平台

城堡內沒有什麼特別

火炮 (225木, 225金)

城堡入面當然要有教堂

呢度應該要5石

再來一張城堡後面

轉眼間又回到市內~

恕我孤陋寡聞, 馬路上真的有馬還是第一次見

約定時間到了, 到Mirabell Palace會合Jenny和Carol

一入到這個公園立刻想唱Do a deer, a female deer...

回望Mirabell Palace

公園的一角

會合了她們之後, 才知道她們已在Salzburg逗留了幾天, 已覺得市內已沒有什麼好逛, 她們要到市外騎單車, 而我們本又要在市內逛, 所以我們又分道揚鑣了

之後約定晚上在市內一間露天釀酒廠吃晚飯

其實一大班人去旅行, 總會有不同人想去不同地方的時間, 不一定一齊遊大家想去的景點才是好團友, 大家迫住要去大家不想去的地方反而更辛苦 這時候分道揚鑣, 晚上再聚, 互相分享大家的見聞一定會更加好

瘋狂轉車之後, 終於到了Wai指定要到的景點.......動 物 園

..

.......

.....

其實是早了下車, 和奧地利嬸嬸指手劃腳, 展開激情對話, 問了一會兒路才到 當年在香港上網已經很成熟, 但香港買外國上網卡還是非常少見, 但我覺得小一點問Google, 多一點問真人, 會有更不同的體驗, 也因為這個原因, 之後到外國旅行都很少買Data Card

想起稻香這首歌的MV, 之後還被Oscar投訴經常聽到我晚上聽稻香....坐在上下格床Dorm裡的他都聽到一開始的蟬叫!!! (非Hehe)

一再行多十分鐘就真的到了!

Hellbrunne Zoo

對上一次旅行到動物園已經是在長隆

終於有機會用長鏡!!

周杰倫

咁熱, 啋你都傻

斑馬線

見到孔雀開屏, 一定會遇到好事!

好歹我的鏡頭也是45-200mm (M43) 為何你要拿這個來串我XDDD

(之後回到Hostel跟在擦牙時認識的阿俊(相識經過在此)吹水才知道Salzburg並不是只得城堡值得去, 有另一個玩水的皇宮也很有趣, 還要只是Hellbrunne Zoo下一個站...Oscar "哎呀, 總之唔去動物員搵長頸鹿...")

天氣好到一個點

約定時間差不多到了, 回Salzburg!

這裡也有人遊船河!?

有點像Slovenia的Postojna Castle

開始日落了, 天很藍

終於終於繼Heidelberg之後, , 我們和旅途上的人又坐下來一起吃飯了

這裡我覺得每一個到Salzburg的人都要去!

這個露天的Brew house實在太Chill了, 比起Munich的HB好太多了

陽光下, 週圍的人的喧嘩笑聲, 樂隊演奏, 美食, 便宜美酒 (1L 4 Euro), 良朋 (這個餐廳不包)

實在是整個旅程中其中一個最美好的晚上 (Oscar和Wai說我當晚喝醉了在Hostel房內講粗口, 但我明明有幾分清醒...4年了, 我到現在也未能求證他說的是真是假XDD)

Chill到不行了

簡單而又好吃!

最後我們帶著幾分醉意, 幾分清醒沿著Salzacher河回到Hostel了

Oscar和Wai就是說我在這段路上開始發癲

晚上的Salzburg

竟然還在Mirabell Palace遇上露天演奏

回到香港後我再問Oscar, 你這次歐遊最喜歡的是那個地方? 作為一個喜歡和朋友談天的人, 他立刻就說出 "當然是Salzburg啦!"

而我? Salzburg不會是我最喜歡的地方, 但它的確為我帶來一個難忘的晚上...

下一站, 國王湖!

臨去旅行前最後一篇, 亦都係德國最後一篇

[Ramsau & Königssee, Germany] 漸入仙景

國王湖, 如仙景一般存在

最後的一擊終於來了!!! 是湖呀, 又是湖呀呀呀呀呀呀呀! 朋友的耐性已到了盡頭!!

挑戰朋友脾氣最終一擊 (實際上是兩擊Combo!!!)

1. Alpsee
2. Eibsee
3. Hallstatt (搭了4個半小時, 逗留2小時, 再搭2個半小時回Salzburg)
4. Hintersee
5. Königssee

終於, 到了臨界點!!

高清版

說回國王湖 (Königssee, Königs: 國王, See: 湖), 在計劃行程的階段, 看到台灣人的遊記有提及, 從照片來看應該是旅遊界的上品, 所以就編入行程 本來只想一日遊一個景點, 但Grad Trip的人總是貪心的, 因為常常想著以後不知會否再有機會有這麼長時間遊歐洲

"一世人一次MA"

阿哥把聲亂入 "食屎夠係一世人一次啦, 你唔去食?"

就去盡一點, 再加上同在Berchtesgaden附近的Ramsau和鷹巢 (最後發覺鷹巢太遠, 所有就只有Ramsau和國王湖 橫掂Battlefield 1942入面都去過鷹巢, 仲摣埋坦克Tim

Ramsau是國王湖附近的一條小村莊, 在那可以看到小橋+雪山+小教堂, 之後可以經過魔法森林 (好像都是台灣人起的名字)遠足到Hintersee

而國王湖就是另一個雪山湖, 湖水由附近的雪山而來, 加上行駛在上面的船強制只能是電動, 不能用燃料, 所以就算是一個出名的旅遊點, 它的湖水也能保持清澈 歐洲人對旅遊業發展和環境保育真的有一手, 換轉是強國...看看那些五顏六色的鐘乳洞...

早上先到Ramsau, 因為早上影教堂才順光

其實整個Berchtesgaden都在德國中, 所以離開德國兩日後, 又從奧地利回來

一天一點開心過這一日兩呀晚 大概也夠我送我來回德國又折返奧地利~ (巴打, 邊間教會)

一早從Salzburg火車站坐巴士出發, 不用1小時就到Berchtesgaden, 再轉車多半小時就到Ramsau 神奇的邦票又出現了!!!!! Bavaria的邦票不僅能在Bavaria用, 還可用在Munich到Salzburg, Salzburg到Berchtesgaden及Berchtesgaden內的交通中!!!

神奇超卓

雪山水, 已有少許奶綠色, 但不夠瑞士雪山水般綠

瑞士少女瑞範圍的雪山水

護眼模式

很快就從Berchtesgaden火車站來到Ramsau

行多兩步就見到Post Card場面

再來一張 可惜六月中山上的雪已溶

沿著河邊一直走

很快就進入魔法森林

趣緻的模型

嚴格上來這條不算是行山路線, 因為大部分都是平路, 應該算是遠足路線

偶爾有點上落, 不過為天氣涼都關係, 所以都挺舒服的

漫行大概半小時就到了Hintersee

波平如鏡

好多鴨仔

直擊小朋友玩水 (現在他應該已是一個MK仔)

外國的小朋友真幸福, 可以每天與美景玩耍 我? 到林村河玩水都還可以的...

擲石頭

寧靜小湖

趁著朋友們坐下來吃東西的時間, 到附近逛逛!

不得不說, 如果你獨自去旅行, 而又想影到此一遊照的話, 那就祝你好運了 這個世界懂影相的人, 比你想像的小很多很多....

這張已經算很好

本來還想環湖一圈, 但因為朋友要在香港正常時間前回到Hostel用Wifi打必要的電話 (XDD), 所以就趕往下一站國王湖了

最後一張, 再見~

坐巴士回Berchtesgaden火車站轉巴士到國王湖, 全程不用半小時

沿途美麗的德南風景

下車的時候竟找不到國王湖的入口!!!! 情況就好像在旺角E出口找不到Body Shop一樣!!!

最後要問人才找到.....fail

入口的Bavaria藍白色邦旗, 又見到你了!

湖, 全部都係湖

Oscar終於耐不住了XDDD, 因為看過太多湖的關係, 所以他已經不想再看, 來到都不想入重點坐船XDD 最後幾經遊說才肯上船 (都是那些原因, YOLO~~~一世人一次, 難得來到沒有理由不上....) 還有就是, 這個是最後一個湖了! 終於到終點

順帶一提, 票有兩種, 一種是只到下湖中間的St. Bartholomew洋蔥頭教堂, 冬夏都開 另一種是到下湖尾, 可以行到上湖Obersee, 任搭, 只在夏季開 人們都說上湖才是重點, 一場來到沒有理由不去盡吧 2011年票價好像是17.5歐, 持邦票有九折 (2015年再去時邦票已沒有折, 正常吧, 相信大部份到國王湖的遊客都會有邦票)

網上看就算緊忙時間都要半小時一班, 還擔心會等很久

後面的木屋全部是船, 這樣不用擔心了, 在夏天的繁忙時間會再加開班次, 大概15分鐘一班

之後才想起, 其實半小時一班已算很密, 不能用香港準則來看歐洲

出發了

電動船不太快, 但好處是沒有廢氣, 不會污染湖水 其實航行時有一點點風吹過, 是挺舒服的

碧綠的湖水

船開到一半會有表演看, 至於什麼表演, 先賣關子, 到2015年的遊記才開估 (其實是忘了影相)

雲和山的彼端

洋頭教堂

這個教堂本身沒有特別, 但是在它旁的餐廳可以吃到國王湖的煙燻鱒魚, 這次因為沒有時間所以沒有食 還有如果要下船, 要預留時間回去起點, 因為終點出來的船大多都已滿

o係國王湖邊漫步, 係一種享受

回頭再看依然漂亮

這次旅程看到最漂亮的風景大相就是這裡 難得好天

大概45分鐘到總站, 在這裡還要行多15分鐘才會看到上湖

中途遇到在Salzburg認識的香港女仔Cathy, 同樣是Grad Trip, 因為她在布拉格只有自己一個, 所以就約她同遊布拉格等

"o係查理斯大橋的近舊城果邊等" 應該OK掛?

(2016年到意大利, 約人在聖彼得大教堂外的廣場等 當時覺得沒有問題, 一去到就知中伏了 )

唔係好大者

沿著青蔥進發

雖然很好陽光, 但沿途都有風, 所以不是太難受

再行多一會就到了!

湖像鏡子, 對面的木屋就是出名喝牛奶的地方

突然很想化做鴨子, 在這優悠自在地游水 但如果是鴨子, 又怎從香港來到這仙境?

仙境般漂亮

眼前的這個景色, 已經值回長途跋涉的奔波, Oscar也再沒有怨言了XDDD

看到這間木屋後, 往右一直沿著湖邊走四十五分鐘就可以到對岸的小木屋, 喝完牛奶後可以再走三十分鐘就可以到一個瀑布 可惜時間不夠, 如果不是一定會走到對岸

逗留不多久就回去了

走回頭路

又是另一個美景

如果給筆者再排的話, 這裡一定會排一整天 因為國王湖是很適合慢走遠足的, 就算不想走很多路, 也可以坐下來欣賞這風景一段時間

還好在2015年有機會在更加好天的情況下再到國王湖, 終於喝了牛奶, 吃了煙燻鱒魚 (不過還是沒有時間到瀑布), 以後再分享吧

為什麼副題是漸入仙景? 還記得當年在Facebook upload國王湖的相片, 副題是"One step closer to heaven" 因為筆者相信這只是阿爾卑斯山脈附近的景象, 真正的仙景應該會是上到阿爾卑斯山脈的景象, 即是瑞士 究竟是否真的? 遲些看瑞士的遊記便知道 (賣關子的原因又是因為還未寫)

德國的遊記終於寫完! 其實這次德國的遊記不太難寫, 因為歐洲的重大事情, 例如羅馬崛起, 文藝復興, 宗教改革主要都不是源自德國南, 沒有什麼歷史可以寫 之後(很久之後)寫意大利一定需要很長篇幅...

下一站, 布達佩斯!

超中意the amazing race

可惜好似就黎接

O係約旦推

約旦Jerash乾煎

首都安曼睇日落

推

留名 有冇得睇翻舊網頁先?

好， 不過呢度係咪冇pm?

Petra

Wadi Rum

美版收收地皮
但Canada反而幾好

係？等我番到香港睇睇先

紅海

Tel Aviv

Jerusalem

augsberg比較特別應該係Fuggerei
係16世紀由個有錢佬起黎俾窮人住，今時今日用1歐就可以住一年
仲有人住係個社區

你講起我就記得， 有間屋可以參觀， 不過最尾我地都係冇入去睇

尼羅河

Abu Simbel

Lm

加速

thanks thanks!

仲有9日番香港， 番到去全速前進

埃及南部o既local人, Nubian, 佢地鐘意藍色

Kom Ombo - The crocodile temple

Edfu Temple

樂蜀, 古埃及其中一個首都

埃及紅海, 洪加達

開羅, 旅程終點

今晚出post

[Budapest, Hungary] 多瑙河上的明珠

鏈子橋與布達皇宮

"DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...
DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom..."

一首這麼高優雅的歌, 竟然被政府拿來做安全性行為廣告...哈哈哈!

大家又知不知道這首歌是叫什麼名字呢? 無錯, 就是藍色多老婆, 呀唔係, 多瑙河~

以此為引旨, 這次要寫的地方就是多瑙河流經最美麗的城市-布達佩斯。

我非常喜歡一套美國真人Show, 就是The Amazing Race奪寶奇Show. 在很久以前的一集不知為什麼記憶很深刻, 那集的check point就是在布達佩斯。

"Welcome to Budapest, Hungary"

就這樣, 我就來了。

看這篇遊記的同時, 可以播著藍色多老婆, 呀唔係, 多瑙河~

昨天從Berchtesgaden回Salzburg, 今天一早從Salzburg離開, 要坐五小時火車..

今天Wai就要離隊到英國找她的真妹妹與假姊妹, 她的其中一個姊妹也是我要到巴黎找的朋友, 所以到巴黎再見~

(兩年之後又和她和其他朋友到土耳其, 往後遊記再述。)

Our journey ended here

一出火車站一已經立刻感受到西歐與前共產主義國家的分別...殘舊, 但街上還是乾淨的。

布達佩斯中央火車站

一到達, 我就不斷說Budape"ST", 重音ST, 不斷被Oscar笑..

在Hallstatt撞到在Heidelberg認識的Jenny和Carol, 得知她們改了行程所以我們又可以一起同行, 不過因為行程問題在Budapest和Vienna都只能同遊一日。

在Hostel收到她們的訊息, 因為她們一早已到, 就先出去, 下午再在St Stephen's Basilica會合。

因為這樣, 我和Oscar便先到第一個景點-英雄廣場。

中間最高的是天使, 旁邊的雕像是在匈牙利建國歷史中舉足輕重的人

Oscar不斷說

"Ok wor, 呢度"

不得不承認這裡真的有點霸氣, 每個雕像都應該有它自己的故事, 但我不知道是什麼故事XDD

附近有一個奇怪的水池, 奇怪中帶點可愛。

水入面既四頭車係玩法?

做乜勁水池

再附近有一個類似城堡的東西, 又過去看看

城門

教堂

不知道什麼博物館, 建築風格與維也納的皇宮有點相似, 因為奧匈帝國的關係?

之後才發覺完全忘了到布達佩斯出名的溫泉的行程, 那個溫泉就是在英雄廣場附近。不過算吧, 聽別人說不是太特別, 因為這裡的溫泉不像日本的那麼燙, 這裡的只是普通水加熱, 所以不去也無妨。

來到布達佩斯, 當然要去多老婆...啊唔係...瑙河。

路邊一個小小的隧道

布達佩斯擁有歐洲第二古老的地鐵系統 (第一是倫敦)。但千萬不要想像這個地鐵會像聖彼得堡或莫斯科的華麗, 上面的圖就是入口, 而地鐵都很淺, 目測只是地下<5米左右, 可能因為當年都是為了實用為主。

除了運行昤嘈了一點, 這個地鐵都是不錯的。平, 記得是<HKD8, 快, 一條直路去到河邊。最記得的是到站報站非常簡單直接。

到站
"Do..lu..lun.."
低沈的男人聲 "Opera" (其中一個站名)
開門
10秒
關門
開車

簡單快捷。(回香港後和Oscar的其中一個回味笑位就是 "低沈的男人聲 "Opera"")

布達佩斯最出名的教堂St Stephen's Basilica

從St Stephen's Basilica一直走這條大街就會到河邊

不知名雕像

順帶一提, 其實香港中環一帶都曾像歐洲很多城市一樣有很多青銅雕像, 只不過在日佔時期被日本溶掉了作軍事用途。我是看過在歷史博物館的一個攝影展才知道。

Opera House

終於見到傳說中的多瑙河和鏈子橋

鏈子橋是其中一個我喜歡布達佩斯的原因

第二天到Terror House (在布達佩斯非常值得去的博物館, 描述在納粹和蘇聯統治下的布達佩斯, 地下有一架蘇聯坦克 (T60?), 非常霸氣) 才知道鏈子橋心酸的一幕。原來在二戰其間這條橋幾乎被完全摧毀, 還好之後被修復回原狀。

二戰後的鏈子橋 (網上圖片)

和Garmisch-Partenkirchen一樣, Buda和Pest本來是兩個城市, 在1873年才合成為一個城市。

對岸就是Buda (Not Buddha)

這裡一排鞋狀雕塑。

記念那些二戰時在河邊被納粹槍決的猶太人

"第二次世界大戰期間，納綷殘殺大批猶太人，他們要猶太人脫下身上的鞋子和眼鏡，站在河岸上然後一一推下多瑙河。河岸上的現在的雕像正正為了紀念當初的受害者，也讓現在的人無忘歷史的教訓。"

就這個河邊真的很舒服, 望向Buda, 影下夕陽照, 又過了不少時間。

在河邊還有匈牙利國會大樓, 可惜我沒有預約, 不能進內

匈牙利國會大樓

約定時間到了。

回St Stephen's Basiclica找Jenny和Carol。

又回到這裡

她們提議到教堂內聽管弦樂, 15歐。

想像一下, 在這個歐洲的教堂聽管弦樂是一件多麼令人嚮往的事

但想像還想像, 一開始的十分鐘都尚算令人嚮往, 之後呢?

zZZzZZzZZ

悶到...中途還有人走。

唯有看一看內裡的裝飾解下悶

聽完回Hostel。

Jenny在Hostel認識了一班鬼妹, 就約定了一起吃晚飯。

貌似很高級

但不是很好吃, 晚飯又不是和鬼妹們有太多交流, 所以感覺不是太好

晚餐完還被邀請到酒吧, 然後又要落Club, 差不多hangover了, 只記得同樣差不多hangover的Oscar, 在等上廁所的時候遇到長長的人龍, 大聲說

"再等, 我真係會痾尿落D鬼佬個口度!!!!" XDDD

痾尿落D鬼佬個口度!!!!

最後當然沒有這樣做, 否則我應該沒有機會坐在這裡寫遊記了...

第二天一早Jenny和Carol先到Vienna, 又剩下我和Oscar。

因為昨天Hangover的關係, 我們都有共識訓到自然醒。但Oscar說好像看到同Dorm的鬼妹祼睡!!!!!! (冇圖, 真假就不得而知, 2年後在Ljubljana真的看到鬼妹在Dorm內祼睡, 都係冇圖)

先到Terror House, 不過沒有影相, 所以不太記得看了什麼, 只記得T60和斷了的鏈子橋。

之後去行街市。

布達佩斯街景

到有名的市集, 很像香港的西港城。

布達佩斯西港城

市集內

因為沒有看價錢, 買了一串HKD100的串燒, 在匈牙利吃一餐正餐才HKD7-80而已...Fail...

之後到景點集中地~城堡山

不過先要過河!

晚上就會到對面扭毛巾女神像(Gellért Hill)看夜景

終於要過鏈子橋

今日的其中一個Key Take away: 真的很熱, 熱到很怕熱的Oscar異常黑面。

還有人踩單車過河

這條橋真的不錯, 和大埔寶鄉橋有得比

我是亂來的

盡頭的獅子

過完橋就可以上山! 又是扼錢的Funicular。

比Salzburg的好, 起碼這個是古色古香

上到去景觀開始開揚, 不過依然有很多樹

那一天我們會飛

上到城堡山有兩個最重要的景點, 其中一個就是布達皇宮, 現已改做國家美術館, 要付費。我和Oscar當然.......

不進!

布達皇宮

週圍逛逛, 看看風景更好。

終於更加開揚了! 看到鏈子橋和國會大樓。

為何藍色多瑙河不是藍色, 而是林村河色呢?

在花園看看水池, 很想跳進去

皇宮後面

布達這邊的景點很集中, 逛完這裡再行多一會兒就到第二個重點漁夫堡。

不過天氣實在太熱, 為了降溫, 在超市買了兩支黑啤在樹下作個真男人對飲! 非常Chill!

然後繼續...

漁夫堡旁的馬加什教堂, 當時已過了五點所以沒有內進

傳說中的漁夫之寶, 據說有喉糖賣

這裡也有觀景台

但也是很多樹

肚子餓, 所以不一會就下山

因為找不到看似好吃又便宜的, 逛了很久最後到一間非常頹的Pizza店吃晚飯。

之後坐黃色電車漫遊河邊和到Gellért Hill山腳。來了歐洲這麼久, 只有一次在德國Frankfurt往Rudesheim遇上查票員 (每一次都有買飛, 除了那次我們其中一個沒有買,但最後沒有事XDD 那時還看到3個德國人, 拿5L啤酒, 三個膠杯, 一路坐火車, 一路飲, 霸氣!), 之後到這天才再遇到。一個乘客突然除了外套, 帶證查飛。因為剛好有站, 另一個乘客見狀便9秒9跑走, 不知查票員有沒有捉到。

到歐洲, 記得一定要自律買票。

下車後再爬樓梯上了布達佩斯裡我最喜歡的地方-Gellért Hill一睹多瑙河全景。

Oscar上山兩步就要躺下來休息XDD

最終上到山時間剛剛好, 差不到夕陽。

Gellért Hill上的自由之象, 得罪講句, 真的很像一個女人舉高手扭毛巾

留在布達布斯的最後一段時間, 在Gellért Hill山上, 正好有街頭賣藝的人演奏著藍色多瑙河, 看著多瑙河由黃變藍, 兩旁的建築物漸漸亮起燈來, 終於明白, 為什麼布達佩斯會被稱為多瑙河上的明珠。

下午

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

夕陽

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

Magic Hour

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

晚上的布達皇宮

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

St Stephen's Basilica

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

晚上

失焦

中間還拍了一條片, ~30mins, 想改做Time Lapse效果, 但到2016年也沒有開始...

影到夠便下山, 但行到半路又想由下而上影鏈子橋和布達皇宮, 所以就叫Oscar先回Hostel。

黃金鏈子橋

怎拍都美

雖然有點眼訓, 但望到眼前美景, 晚點睡也是值得

漁夫堡和馬加什教堂, 幸好這天有得腳架

這次旅行最喜歡的角度

藍色多瑙河與最美的夜景, 如果有機會再來我一定會在Magic Hour再影多一次

布達佩斯擁有除了香港以外我暫時見過最美的夜景, 也是我這次歐遊最喜歡的城市 (不過Oscar因為那班鬼妹和熱的關係列它為最不喜歡城市)。

永遠也不會忘記那個在山上聽著藍色多瑙河的晚上...

下一站, 維也納!

DomDomDomDomDom...DomDom...DomDom...

[Vienna, Austria] 華麗之城

Hofburg Palace

未到來維也納之前, 我對它的唯一印象就是Orchestra.

遊覽完維也納之後, 對它的最大感受就是-華麗

和Orchestra.

身為奧匈帝國的首都, 這裡所有建築都美輪美奐, 貴氣不凡。

布達佩斯的地鐵, 殘舊但乾淨

由奧地利的薩爾斯堡到匈牙利的布達佩斯, 這天早上坐三小時巴士又回到奧地利的維也納了。

Statue of Prince Eugene of Savoy

約了Jenny和Carol在Hofburg Palace門前的這個霸氣雕像等。短短的走一圈就已經感覺到這個華麗之城的氣勢, 在之前德國和匈牙利都見到這些十六至十八世紀的建築, 但都不及維也納多, 就像這個霍夫皇宮, 充滿了貴麗堂煌的感覺。

這次Carol帶來了一位奧地利的本地友人Daniel做導遊 (然後Oscar和我都覺得他是喜歡Carol的XDD)。

他有車。

Gogogogogogogogogo!

首先到霍夫皇宮旁的羅馬遺跡。

如果這個景點要收錢的話, 我一定大叫回水

國際騎述學校, 華麗的證據。

不記得名字的國際騎述學校

之後到一間五星級酒店吃一件非常出名, HKD7x的朱古力蛋糕-Sachertorte...

"唔, Mac cafe果D好食D..."

接下來到由奧地利出名設計師百水先生設計的百水公寓。

有車, 轉眼就到。非常綠化的公寓

像很多膠布貼在一起

這裡並非只有一幅牆, 還有百水公寓藝術村。

"藝術? 邊__度藝術, 睇過~"

原來只是精品店...

歐洲很多地方廁所都要收錢, 這裡的廁所也不例外, 但至少我覺得比較值 (比較而已...)

HKD5當一個景點的入場費

不知大家有沒有看過Before Sunrise這套電影。 故事講述男女主角在布達佩斯開往法國的一程火車認識, 之後中途率性地下車, 同遊一天的愛情故事 (九年後續集在巴黎重遇)。

提外話, 那套戲的其中一首歌也不錯。

Come here by Kath Bloom, 記得看過一篇影評評論Before Sunrise的這一幕, 男女主角四目交投, 想開口, 又很尷尬, 眼又縮開, 這個青澀的場面, 用了一個英文字描述, 但我又找不回那個字...

他們下車同遊一天的地方就是維也納。

接下來的地方就是戲中其中一個重要場景-Wiener Riesenrad, 男女主角第一次接吻的地方。

Wiener Riesenrad-世上其中一個最古老的摩天輪

其實不是那麼高

我對這摩天輪的第二個印象就是The Amazing Race入面參賽者要在它轉一圈內吃完維也納式炸牛扒...

上去之後, 只能說:

"唔, 佢係一個摩天輪, 同埋要九歐law"

如果不是因為Daniel帶我們上, 而Jenny和Carol又要上, 為免霸氣盡失, 我和另外一個朋友一定不會上...XDDDD...面子累事。

很小的遊樂場, 極速跌9歐

有本地人帶的好處就是可以吃到遊客比較難找到的美食。

晚上到了一間吃Pan food的餐廳, 特色Pan food加上啤酒和笑聲, 一個美麗的晚上~

啤酒少不免, 當然也要有維也納出名的Wiener Schnitzel, 即是吉列牛扒

餐廳的名字

Oh ,really?

最後經過多個髮夾彎, 到山上看維也納夜景, 裡面看到的河就是多瑙河, 又與它相遇。同樣是流經多瑙河的城市, 還是布達佩斯的夜景漂亮得多...

黑色多瑙河

因為山上很大風, Jenny和Carol感到太凍的關係, 我們留了一會便離開了。

Daniel還興致勃勃問我們4個去不去酒吧, 但因為Jenny和Carol明天早車到Cesky Krumlov, 所以就不去了。

Oscar "佢志不在我地, 梗係唔去~" 然後便回Hostel了。當然要感謝Daniel有車我們全部回Hostel。(因為我們和Jenny Carol住不同Hostel, 我們還想會不會只車他們)

第二天又餘下我和Oscar。

首先到Schloss Schönbrunn美泉宮, 也是Before Sunrise其中一個場景, 和The Amazing Race其中一個checkpoint。

這裡與Wurzburg的主教宮和慕尼黑的Nymphenburg Palace寧芬宮很相似, 不同的是這裡華麗得多。 (當然巴黎的凡爾賽宮最華麗啦)

宮殿

一眼睇晒

走著走著, 看到一個迷宮, 入場費竟然不包, 要額外多付三歐

我朋友-->即走

一場來到, 我當然會付錢進場啦~

Maze Runner (兒童版)

伏!

踩上唔同格仔會有唔同聲, 好似軒轅劍3修道院入面要開果個寶箱咁

小山丘上的The Gloriette

再來一張再近一點

中途遇上一個坐下寫生的香港女孩, 聊了一會兒她才發覺她要趕火車...

四年了, 不知道她能否趕上那班火車, 還是仍然滯留在維也納呢?

Oscar "可能佢只係唔想同我地傾計作過故仔話要走"

人在高地, 當然要望遠一點。

遠了點

再遠一點 (望到市中心)

下午回到市內遊覽。

雖然維也納在匈牙利旁, 但物價是西歐價

Karlskirche

不知什麼建築, 總之就華麗

昨天經過的國會大樓

最有印象的是經過下面那地方的時候我們在扮另一個朋友的笑聲, 笑到HIHI

"Ou哈哈哈"

博物館集中地, 要錢的我們當然沒有入

霍夫堡入口

又經過這裡

莫札特在維也納居住了一段時間, 他的故居當然也是一個景點。

莫札特故居

六歐, 忍不住了 (2015年又忍不住)

很臭的馬車

St. Stephen's Cathedral, 不知為何這次和2015年的那次都沒有入

記得行完市中心就回Hostel。當Oscar和鬼妹吹水的時候, 我又走出去逛 (買了Vienna Card不想浪費), 途中見到黃金大廳, 一場Orchestra不用20歐, 立刻回Hostel游說Oscar一起看, 但他說太貴, 沒興趣所以就自己去聽了。

雖然很多人說在街上很多偽莫札特兜售的Orchestra票非常商業化, 不Formal, 但我覺得自己喜歡便足夠, 最少我喜歡這Orchestra的幽默, 與觀眾的互動, 還有, 藍色多老婆, 呀唔係多瑙河~

在這裡聽Orchestra, 十三歐, 價錢可接受吧

這裡叫作黃金大廳 (不是德國Augsburg那個), 也挺出名的

在維也納的最後一晚, 再次聽到藍色多瑙河, 這次在華麗的黃金大廳, 同樣難忘...這也為奧地利短短五天之旅劃上一個完美的句號。

然後向著捷克Český Krumlov進發~~!

[Cesky Krumlov, Czech Republic] 歐洲最美小鎮

彩繪塔

對於旅遊專欄來說, "最"一定是最能引起讀者注意的一個字:

XX最大的教堂
XX最長的橋
歐洲最XX的廣場

每逢看到一個"最"字, 想去那個地方的意欲就突然提升!

Cesky Krumlov, 這個捷克的小鎮也不例外。

不知在那裡看到CK是歐洲最美的小鎮, 我立刻上網做資料搜集, 看到的是一條S型的河流穿過一個保持中世紀面貌的小鎮, 美呆了!

本來一心在捷克只到布拉格的我, 當然無論如何也要到這裡來求證一下這裡是不是真的一個歐洲最美的小鎮,。

終於要離開奧地利了。從維也納到Cesky Krumlov, 要坐一程50歐元的Shuttle, 還記得當朋友聽到要這程車要50歐元......每人...的時候, 他的樣子是這樣的XDDD

然後聽到有哭泣聲

我也沒有辦法吧, 最快捷只有這個方法。

和我們同車的是一對年老的外國夫婦, 他們兒子長大了, 錢賺夠了, 無牽無掛, 便結伴同遊天下。

這就是生活。

正在香港生存的我, 不知在年老時, 能否像他們那樣瀟灑, 還是只能困在香港, 背負一身樓債和兒女債呢?

那對外國夫婦非常健談, 健談到一個煩的地步。不過, 正當Oscar以沈默回應, 而我正在啟動Filter mode的時候. 有一段說話卻令我很深刻:

"Kids, if you ever have chance to visit Greece, you must go to Santorini, it is the most beautiful island in the world."

當時的我在想, "會唔會吹水吹得太勁? 不過我都暫時不能求證, 因為短期內都唔會去呢個度密月既地方..."

怎料因為伯伯在車上的這一番說話, 二年之後, 我真的踏上了Santorini。

只能說我錯了, 當時伯伯沒有誇大...

經過三小時的車程 (老夫婦沒有停止過說話), 我們終於來到Cesky Krumlov!

可惜迎接我們的, 是陰天和門釘...一到埗, 才發現我們住的Hostel因為有午飯時間要兩點才可以check-in, 當時只不過是一點半...(四年之後2015年機緣巧合下我再到Cesky Krumlov, 再住在這hostel, 一點至兩點也是不能check in的...)

一到埗便是陰天

因為還有半小時, 唯有碰碰運氣到旁邊餐廳借電話打給Hostel主人, 本來想這裡的人應該很casual, 沒想到竟然...

食。檸。檬

到2015年我都還記得當年借電話被人拒絕, 當又再在出面等之際, 我又想到到同一間餐廳借電話, 可惜這次它沒有開門。

等了又等, 等多半小時終於有人可以check in。 Check in 完立刻會合Jenny和Carol去吃Lunch!

在地下室的中古氣色餐廳中吃飯

第一次吃捷克菜, 除了肉, 還是肉, 有Ribs, roasted duck...這次吃的roasted duck, 半隻都只不過是不需HKD100, 又好吃...抵! (2015年再來CK的時候想找回同一餐廳, 卻找不到, 還好其他餐廳都是又平又好食, 這次歐元平了, 更抵, 半隻鴨只不過是HKD70!!)

自從這一次以後, 去旅行再沒有用旅遊書了

吃完飯...飽暖就.....

做運動。

Jenny和Carol昨天已到, 所以她們已做好資料搜集。有一條S型的河, 當然要Rafting啦~!

4個人一隻艇, 就這樣出發。不過年代久遠, 已經忘記了要多少錢了, 只記得是一小時

因為怕濕水的關系, 所以過程中沒有拿相機影相, 只記得那條S型河沒有太多起伏, 輕輕鬆鬆, 只是一開始大家手腳都不協調, 一小時便到終點。

輕輕鬆鬆完成

Rafting完已接近5點, 本來計劃上彩繪塔, 但因為Jenny和Carol已上, 而Oscar不好影相, 而又想節省金錢, 最後沒有上, 留了一個遺憾。 (還好2015年終於上了彩繪塔)

好天的彩繪塔

轉陣到免費的城堡, 這城堡在高地上, 也可以看到CK全景, 不過最期待的小鎮+S型河全境原來只可以透過航拍來影下來。

老實說這個城堡不太似城堡, 只像一般山上豪宅

我們沒有參觀這個城堡的內部 (也不知道是否可以參觀), 只有影了一連串例景:

最左邊就是彩繪塔, 下面的河就是S型的Vlata河, 可惜低角度看不到S型

天氣比剛來到的時候好多了

再來一張

走過Main building, 再走過一個美麗的長廊, 不經不覺已經逛完城堡, 如果這個城堡要入場費, 我一定大嗌"回水!"

行完城堡會有一個觀景台, 大部分CK靚相都是在那影, 因為那裡可以看到彩繪塔和城堡。就在左邊白色的門隔離, 我到2015年再去的時候才發現這個觀景台的存在, 所以這次是Missed的

又是時間吃飯了, 台灣朋友已經又找到好地方, 是一間CK釀酒廠的Beer hall (無錯, 又是Beer hall XDD) 。這個釀酒廠釀的啤酒叫Eggenberg Pivovary, 到捷克的朋友可以留意下。

不知為何當年影相沒有影食物, 所以吃了什麼已完全忘記了...

吃完飯回Hostel的途中, Jenny才發覺電話遺留在Beer hall內, 身為真男人當然要陪她回去拿回電話, Oscar和Carol就在原地等。回到Beer hall, 侍應已經面帶笑容 (恥笑?) 將iphone 4奉上。

此時Jenny已想到一個完美計劃Oscar和Carol, 就是匆忙地跑回去, 說電話沒了, 要報警, 接下來就拿不見了的電話出來報警~

Sounds like a good plan~

怎料!!!!!! 當我們衝回去, 說了一大輪, 正當要拿電話出來的時候, Jenny笑了...

完

唯有欣賞CK的夜景, 不過老實說CK的夜景不是太漂亮, 可能因為太少燈。

晚上的城堡與彩繪塔

Vlata河

在CK的一天就這樣完了, 隔天一早就坐Student Agency Bus到布拉格。

P.S. 1. 想不到我4年後又再到CK

P.S. 2. 時光飛逝, Jenny已經在對上的星期日結婚了, 可惜我們沒有時間到台灣參加她的婚禮...

推， 第一part就黎完lu

你個名好熟口面

晴天公仔？ 我舊登都係用呢個名

等我睇番你舊post sin

冇ga, 我叭係post過d遊記o係度

sor, 呢排有時間都用黎執中東相

聽日或後日一定完Chapter 1

[Prague, Czech Republic] 世界文化遺產

宏大的城中之城

還記得當年去Grad Trip選擇國家的其中一個條件-不能太熱門, 總覺得去一些冷門一點的國家會特別一點, 所以英國, 意大利, 法國 (後來為了要找朋友而到巴黎)都不列入第一選擇之內

東歐吧, 東歐好, 所以就選了德國, 奧地利, 匈牙利, 捷克等等...(不過其實後來才知道除了匈牙利外, 其他跟本不算東歐, 而聽捷克朋友說捷克人也不太喜歡別人歸他們的國家為東歐, 而且這些國家都不是太冷門 年少無知吧)

而除了因為算是"東歐"內, 為什麼是捷克?

布拉格

一早已納布拉格入必到之選, 就是因為一個名函:

整個城也納入世界文化遺產

UNESCO - United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization - 聯合國教科文組織, 是一個專門保護世界文化遺產的組織

世界文化遺產, 分二種, 一種是非物質, 另一種為物質文化遺產, 而物質又分為文化遺產, 自然遺產和兩者皆是

就好像Q嘜質素保證一樣, UNESCO是一個金漆招牌, 有UNESCO遊客自然滾滾來, 所以不同國家都踴躍地為自己的景點申請UNESCO, 但要成為UNESCO的文化/自然遺產, 要有適當的保育和維護, 而景點本身又不可以有太都改動

用這個方法, 就可以間接保護那些遺產不受破壞

布拉格就是其中一個文化遺產, 聽到這個這麼動聽的名函, 當年又以為全世界只有布拉格是整個都是世遺那麼特別, 就排入必去之列 (又是後來, 才知道只有布拉格的歷史中心是世遺, 整個城是指整個舊城和城堡, 不是整個城市, 而很多歐洲城市的歷史中心也是世遺, 一個美麗的誤會...)

一早從CK搭Student Agency的巴士到布拉格 到過捷克的朋友一定聽過這間巴士公司, 價錢平, 舒適, 路線多, 還有WiFi, 簡直是巴士界的豬柳強!!

因為有WiFi的關係, Jenny和Carol在車上Video Call回台灣, 而我這個毒拎當然是看風景 一貫鄉郊風景吧

不到三小時就到

又回到大城市

在維也納認識了Carol在歐洲讀書的奧地利人Daniel (近來好像結了婚, 當年我和Oscar都一致認為他暗戀Carol XDDD), 在布拉格有Jenny在日本讀日文認識的捷克人Vojta (Sor, 之後見過他幾次, 都忘記了他的名字怎樣讀...) 這個世界真真的Globlize了! 一個台灣人在日本認識了捷克人!

猛虎不及地頭蟲, 這天當然是Vojta做導遊~

先吃午飯, 吃什麼已忘記了, 只記得吃到一半Jenny不小心將咖哩滴到褲上, 到廁所清潔後污跡還變大了...

XDDDDDDD

之後到Wenceslas廣場

郵政局外面 禁止攜帶手槍??????原來只有郵政局是禁止的, 那其他地方可以帶???

很多年後看台灣人的遊記才知道這個Wenceslas廣場(Václavské náměstí)對捷克很重要 觸發捷克斯洛伐克從蘇聯獨立出來的天鵝絨革命其中一部分就是發生在這廣場 當年數十萬人聚集在此, 要求民主和反共產, 最後令到捷克斯洛伐克能夠獨立出黎

Wenceslas廣場與國定博物館

來到歐洲古城其中一樣最重要要做的事情是什麼? (食M記)當然是逛舊城廣場

Old Town Square

布拉格Old Town Square二寶其中一寶-天文鐘!

據說因為這個天文鐘建得實在太過漂亮, 國王十分喜歡, 弄盲了建築師, 為的是令他不能再建第二個, 令這個變成世上獨一無二的天文鐘 (有設計圖不就可以再建嗎????)

(再後來到俄羅斯莫斯科, 那個聖巴索大教堂有著一模一樣的傳說 由此可見:

1. 呢D故事一定唔係吹水
2. 國王都不知道這世界上有一樣東西-叫設計圖
3. 建築師都會被弄盲
4. 世事很巧合

聖巴索大教堂

這個天文鐘可以付錢上頂, 但因為要省錢的關係我們就沒有上 (後來2015年再來布拉格的時候補上了)

天文鐘每到整點塔頂會有一個表演, 只要在廣場就可以看到

一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定

一定要看這個表演, 個人看了三次, 如果你來到廣場見到海量人聚集在鐘前, 無錯了, 一齊看吧! 沒有看過, 不算來過布拉格 看完還要帶朋友過來看, 推薦朋友過來看, 寫遊記叫朋友過來看...

Prague Old Town Square

布拉格Old Town Square二寶其中一寶-魔鬼教堂!

這個教堂真名叫泰恩教堂 (Kostel Matky Boží před Týnem), 只是因為外牆過分有殺氣, 所以別名魔鬼教堂 本來想進內看看, 但找極都找不到入口 後來才知道要穿過另一個建築物才可以見到入口

另一個巴洛克風格教堂-教堂Status 4

另一個角度看廣場

走過廣場再走10分鐘就到伏爾塔瓦河(Vltava)河邊

對面就是城中之城

捷克朋友Vojta真身

這個Vojta就厲害了 他曾經在日本學過日文, 認識他之後的那幾年他到中國讀書學中文, 簡單點來說, 他懂捷克文, 波蘭文, 德文, 少許克羅地亞文, 英文, 中文, 日文 日文甚至厲害得可以做導遊

前兩年他來香港的時候, 筆者帶他吃譚仔三哥 (是的, 晚上還帶他吃腸粉煲仔飯), 他竟然看得懂餐牌上大部分字!!

除了語言外, 他是我見過最強的旅遊達人 前幾年每一年都到日本做導遊幾個月, 然後Facebook上一至十二月都看到他在旅行, 定還是回捷克才是旅行? 我已看不透

話說TripAdvisor有一個功能, 你可以Pin你去過的城市, 他竟然去過5百多過城市 (半年前數字), 大概一百個國家, "Travel 47% of the world", 認真厲害

不知不覺就走到這裡

看到這座塔, 就知道已到了全布拉格甚至全捷克最出名的景點-查理斯大橋 走在這大橋, 你會發覺全個捷克的人都在橋上

不知這個是什麼Code of Arms

橋另一端的塔 兩個都可以上, 但近舊城區那一端的那個可以看到城堡區, 風景應該比較好

上呀上呀

城堡區的門口 因為門口曾經拆卸重建的關係, 所以顯得格格不同 (原本的好看多了)

布拉格城堡是世界上最大的城堡, 堪稱城中之城, 因為它除了大, 還包括不同的元素例如幾間教堂, 宮殿, 花園..等等

像莫斯科的"恰你冇人工....呀唔係"克里姆林宮一樣, 這裡一直都是政府行政中心(也是總統府), 就算開放了給旅客都一樣

聖維特大教堂, 哥德式, 特點是牆上有惡魔雕刻

教堂後面, 可以看到哥德式建築特式之一-飛倦

不過城堡內很多景點大相五點就會關門, 還是明天再來

由於為時已晚, 所以Vojta帶我們吃晚飯

途中上了一堂捷克歷史課 話說本來捷克斯洛伐克在1989年從蘇聯獨立出來的時候是同一個國家 但後來因為經濟步伐和民族本質不同, 從而經過公投在1993年和平分裂成捷克和斯洛伐克, 相信這樣對兩個國家都有好處

"勉強冇幸福~"

第二樣Vojta說的事情就是原來捷克人不會當自己國家是東歐, 極其量是中歐, 因為地理上捷克是在歐洲中間, 而東歐又好像代表比較落後

有沒有看錯? 是修道院??

原來這家修道院同樣是釀酒廠和餐廳, Vojta說食物和啤酒都不錯

修道院釀出來的啤酒, 是不是叫得力啤?

修道院都有多元化產業

回望城堡區

捷克菜最主要元素是肉, 海量的肉和燒烤, 你甚少會看到蔬菜, 很有中世界感覺

繼CK的烤鴨之後, 在這再吃烤Ribs, 不用HKD80, 三件大大件, 還有三種不同醬, 味道不錯!!抵!!

因為啤酒廠的關係, 這裡有很多種不同的啤酒, 大多都有不同花香味, 好喝!

知不知道全世界人均啤酒消耗量最多的國家是那一個?

美國?

X

中國?

X

德國?

很近, 德國第二

開估! 在這裡講, 當然是捷克啦! 在捷克, 你除了看到啤酒平過水 (其實很多中歐和東歐國家, 都是啤酒平過水, e.g. 1L 不用HKD10), 還會看到當地人真的當水飲, 1L 1L 的飲!

還記得Vojta說當年他中文的時侯, 老師第一個教的字就是

pí jiǒu

吃完飯大家覺得啤酒"不夠喉", 所以Vojta帶路回舊城區再喝過!

城堡區樓下的地鐵站

4年後同一個站

可惜當年沒有影相, 連名字也忘記了 只記得那裡是一個啤酒博物館, 什麼啤酒都有~連青島也有

喝完酒後, Vojta作導遊的一天遊這就完結 他也要回他的家Brno (由布拉格去要3小時車程, 聽說他是要搞Visa才會剛好在布拉格)

之後見過Vojta幾次. 兩次在香港, 一次帶他到Inside Out, 另一次帶他到譚仔和單車, 最後一次是2015年再到布拉格的時候吃了一餐午飯 (又是很有緣才夾到時間)

第二天一早就出發! 首先到Old Town Square和Jenny及Carol會合, 並看一看天文鐘的表演, 因為昨天沒有看 在此重覆一次:

一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定一定

一定要看這個表演, 個人看了三次, 如果你來到廣場見到海量人聚集在鐘前, 無錯了, 一齊看吧! 沒有看過, 不算來過布拉格 看完還要帶朋友過來看, 推薦朋友過來看, 寫遊記叫朋友過來看...

一出Hostel不知怎走, 特意問了一個漂亮捷克女仔!

火藥塔 (從前真的是放火藥的)和歌劇院

早餐食Subway, 那次好像是人生第一次食Subway

不用一會找到Jenny和Carol, 再看看表演, 一個字-超好看!

在廣場上的姻緣線, 聽蘇民峰在多年前有線的旅遊節目40日環遊世界中說, 如果一對情侶可以拖著手每人行一邊行到尾, 就可以一生一世 (吹水居多)

還記得在國王湖的Cathy嗎, 之後就是要和她會合

"o係查理斯大橋的近舊城果邊等"

到站!

還好, 非常順利地一到就看到她!

查理斯大橋, 筆者在布拉格最喜歡的景點, 不是為它本身美, 是因為在橋上很多的街頭賣藝另它變得很美

這條查理斯大橋有兩個傳說, 其一, 據說在建這座橋的期間, 將雞蛋加入了粘合石塊的灰漿中，使其更加堅固 二是這座橋是在1357 年7月9日凌晨5點31分開始動工, 取其135797531 是否真的? 只有項少龍才知道

今天再上城堡!

右下角有靚仔守衛, hehe

有人影結婚相

入這個城堡區不用錢, 但是入幾個教堂和不知是什麼的黃金小巷就要錢, 是套票來的, 其實主要都是想入大教堂, 其他的都是黃豆

典型哥德式教堂, 可以見到尖拱頂和肋架券

還有彩色玻璃

巨型銀器

另一面玻璃

教堂另一面

之後入了舊皇宮看 不記得裡面是不是不能影相 還是已看厭了皇宮, 因為我發覺相簿沒有 只好在皇宮裡影山下

很恐怖的牆

橋上有海量咁多人

逛完皇宮, 再逛逛幾個教堂, 就到黃金小巷

這個是一個Tourist Trap, 全都是精品店

黃金小巷最盡有一個Torture Museum (歐洲很多, 很變態), 也是沒有很多東西好看, 逛了一會兒便離開了城堡區

吃午飯! 因為太掛住昨天的那間釀酒廠的關係, 我們決定再到那裡!

有咩好大過大吃大喝? 就係大吃大喝兩次!!

吃完時間都不早, 又回到查理斯大橋看夕陽

布拉格城堡與伏爾塔瓦河

陪了筆者差不多一個月的GF1

想當年中六的時候買了一部200萬象素的W800i, 自始開始攝影之旅 上到大學還未有真正的相機, 只是用當時唯一有閃光燈的電話n82 又用了三年, 到2010年因為要到關西影櫻花, 才真真正買了一部GF1, ~7000蚊, 非常落本 到歐洲就是GF1加10-18mm走天下! (後來發覺影景用太Wide會令相片失了重點, 所以之後還是用Standard Zoom做主力)

之後Jenny和Carol就要去搭火車到波蘭Krakow了 自從在海德堡相遇之後, 這廿多天很高興斷斷續續有她們在一起遊玩, 一起喝醉, 一起吃好東西, 還有一起認識到不同國家的朋友 不過旅途總有終結的時候, 互相擁抱之後就在"查理斯大橋的近舊城果邊"道別了 還好之後在香港也見過她們, Oscar和Wai都在台灣找過她們, 難得可以保持連絡! 不過就算沒有再連絡都好, 只要有一段回憶留在腦海中也是一樣美好的事, 畢竟在旅途上認識的人, 一生可能只有一個交點

Jenny和Carol走了之後, 就剩下Cathy, Oscar和筆者在查里斯大橋慢逛

正當苦惱要到那裡之時, 竟然給我們撞到阿俊, 阿全和Thomas 他們和我們就有緣了:

一開始是Oscar在Salzburg Hostel擦牙是認識他們, 就是因為一件Soc Tee而打開話題, 不過只是聊了幾句 之後我們在維也納一上地鐵, 面前正正是他們 歐洲這麼多國家, 奧地利這麼多城市, 維也納這麼多地鐵站, 一個地鐵站一日這麼多班車, 一架地鐵這麼多車卡, 一架卡有這麼多門, 竟然一上車就撞到, 真的非常有緣

當時我們得知他們會這幾天會在布拉格, 但大家也沒有約實要同遊布拉格, 撞到就撞 但就是和Jenny和Carol道別之後(阿俊: 頂, 識唔到台妹Tim) 就在查里斯大橋上撞到他們, 這次不一起同遊也不行 (兩年之後發現原來Thomas和筆者一個中學同學拍了拖, 今年還結了婚!!! 世界真的很細)

聽說阿俊已影了差不多1萬張相!!! 自愧不如 本來他還想上塔影相, 但因為太有緣的關係, 大家一起去吃晚飯

相又忘了影, 不過一路飲酒一路有很多趣事聽, 大多數關於阿全

第一單, 他們在慕尼黑坐火車到富森的時候, 認識到正正日本妹 由於車內很多人, 只有阿全有位座 當他們和日本妹談天的時候, 阿俊和Thomas都暗示阿全要讓位, 但阿全都沒有什麼反應XDDD

Oscar: "就算唔讓, 叫佢地坐你大脾都好哎~"

第二單是說阿全很當黑, 首先在巴黎地鐵上被扒手圍攻, 損失了幾百歐; 由Bad Ischl踩單車到Hallsatt的時候又炒大車; 更在Hallstatt大病一場, 阿俊和Thomas難得豪洗到超市買燒雞他又不能吃...

最後就是他們在巴黎的士遇騙子, 給他五十歐, 轉眼變了十歐, 說不夠, 給了另一張又給轉了轉....到巴黎真的要小心

最後帶著醉意誠邀他們看天文鐘表演XDDDDD

每個看完的人都有同一個反應~~驚嘆!!

之後就和Cathy道別了, 明天就是留在布拉格的最後一天, 會和阿俊, 阿全及Thomas同遊半天

本來想過到Kutná Hora, 但最後都是作罷

第二天一早出發

又經過Old Town Square, 呢個燒雞好似幾正

自閉影院

坐Funicular上城堡區對面的小山

就是為了這個塔

昨天晚上跟Oscar說上這個要5歐, 他:

"下!? 唔上"

來到地下, 阿俊, 阿全及Thomas都說上, Oscar (一秒):

"上囉"

果然群眾壓力很重要XDDDD

不過上面風景麻麻

回望城堡區, 布拉格城堡真的很大!

再來一張

查里斯橋依然係海量咁多人

伏爾塔瓦河上的多條橋, 這個彎位有點Salzburg的感覺

Salzburg (2015)

不夠高, 沒有留多久就離開了

下山時見到超小型巴士 (2014年在Granada坐了同款巴士)

由於大家太掛住家鄉的關係, 我們一致贊成要做一樣很激的事情!!!

真的很激!!

小心!!

吃中菜!!!!!!

還要是All you can eat!!!

這張圖證明瞭這裡中菜的龐大需求, 這間舖4年後仍然屹立不倒!! (然而通漲=0)

吃完之後是時候到機場飛去巴黎了 阿俊, 阿全及Thomas還未到過城堡區, 所以就先行和我和Oscar道別, 在異地相識總是一種緣份

之後我和Oscar各買了一枝啤酒到查里斯大橋hea

啤酒, 好友, 好聽的演奏, 一個非常Chill的下午, 永遠不會忘記這個畫面

因為Oscar的今晚才搭夜車到法蘭克福轉飛機回港 (本來可以一起玩多幾天, 但...都是那些原因吧XDD), 所以就先陪我到巴士站

就這樣, 要和二十多天的旅伴道別了 有很多難忘的事, 但之後Loop得最多的都是:

布達佩斯, "痴尿落個鬼佬個口";
維也納, 扮大學同學笑 "OH HEHEHE"

雖然還有其他Loop得不太多的, 但每次講起都很開心!

雖然當時不太覺, 但去這麼多次歐洲, 還是覺得Grad Trip的那次最深刻, 因為那時真的最無牽無掛, 最新鮮! 所以大家如果將會去, 一定要好好珍惜你的Grad Trip

之後常常都和Oscar講起: "喂, 幾時再去歐洲", 但是都沒有機會一起再去, 或許真的一期一會吧!

不過此時我這次旅程還未完, 再見Oscar, 回到香港再見!

自從Desire HD之後, 到現在一直都是用HTC

不用一會就到機場

Fast Forward 4年之後, 又回到這裡

再見捷克

後來問Oscar, 原來他這次最喜歡的城市就是布拉格, 因為可以和很多朋友一齊玩和查里斯大橋的那幕真的很Chill

而我?還可以吧, 可能因為期望過高而又差不多是最後一站

下一站, 堅最後一站! 巴黎!

今晚完

[Paris & Versailles, France] 難聞的浪漫

巴黎鐵塔

''This is unbelievable! Look at this! There's no city like this in the world. There never was.''

走過有尿味的街角, 看到浪漫的塞納河
經歷完在地鐵中與小偷的搏鬥, 轉頭感受聖母院的莊嚴神聖
避開路上的手繩和賭錢黨, 再在聖心堂前欣賞巴黎全景

巴黎就是這個地方, 你不一定會愛上, 但一定會記住

到過巴黎這個地方之後, 本來已經對這裡印象深刻 一次偶然機會, 看到Woody Allen的Midnight in Paris, 開場的4分鍾以動和靜態描繪出雨中的巴黎, 配上Saxophone吹奏的背景音樂, 更加令我難忘巴黎這個地方

Midnight in Paris的開場, 是我看過的電影中, 數一數二好的開場, 上面的對白就是男主角對妻子講述他對巴黎的鍾愛, 如果你到過巴黎, 這個開場絕不能錯過

經過廿多天的奔波, 從中歐到東歐再回到西歐, 第一次歐遊終於來到最後一站:

法國巴黎

不知為何, 總覺得一定要到過巴黎才算來過歐洲

除此之外, 來這裡的第二個目的是探望一位在法國Exchange的朋友Tsui, 還有她的朋友, 還有她的朋友的朋友...還有Wai都在其中

由於朋友們要第二天下午才到, 繼澳門之後, 再一次獨自旅行, 一個早上這麼多吧！

一早知道巴黎的治安不太好, 所以第一天深夜從布拉格到來時己打醒十二分精神, 還好沒有人埋身

第二天早就出發到Hostel附近的聖心堂, 經過重重的手繩和賭錢黨, 終於到達!

在山上的聖心堂

教堂本身不是太特別, 重點是可以在山上看到巴黎全景

欲窮千里目 更上一層樓

由於還有下一個景點的關係, 沒有留很久便離開了

再見! 當時那料到第二天真的再見

在巴黎坐地鐵要無時無刻都保持警覺, 一不留神, 你就要到巴黎其中一個最多人到的景點...

警局了

一走出地鐵站, 天氣放晴了, 藍天也出來了

賽納河上

真身出現了! 這裡是我其中一個最想到的地方, 巴黎聖母院

正面是甚有氣勢的

這裡也是故事鐘樓陀俠的發生的地方

聽說法國人都比較開放, 從下面的圖片可以略知一二~

這個廁所, 你敢不敢用?

圍繞著聖母院漫走...

走著走著, 感覺到巴黎有一種說不出的浪漫, 但抱歉要說的是, 不知為何, 這種浪漫常常夾雜著街角的尿味

我不會說它差, 只會說它有點...特別XDDD

不要緊, 轉個街角又看到賽納河

賽納河與聖母院, 我覺得是欣賞聖母院的最好的角度

歐洲很多的橋上也有這些鎖, 浪漫的賽納河上當然少不免

又要說一次 "再見! 當時那料到第二天真的再見"

逛著逛著, 約定的時間到了, 要到火車站會合Wai她們

由一人行變成五人行

因為朋友要拿房間, 我們在這裡過了良久的時間

會合朋友後, 一行五人再會合朋友的朋友, 和朋友的朋友...

平時約出街通常都會M記等, 這次:

"5點, 凱旋門等啦"

來到巴黎, 份外有霸氣!

凱旋門

凱旋門? 我們當然沒有上去啦 (其實不知道為什麼) 我比較喜愛香港的凱旋門

之後就是有名的香榭麗樹大道, 跟據我哥哥的形容:

"哦, 成條街都雀屎黎ga ma"

還好, 他用的是誇張手法, 我在街上也不是見到很多

傳說中滿佈雀屎的香榭麗樹大道

香榭麗樹大道除了Shopping還有什麼? Macaroon! 成團女人, 有得避嗎?

是這間舖附近, 當時忘了影相

評語: 1.6歐買一舊糖...完

走著走著又快天黑了, 和一大班女團友在巴黎, 天黑應該盡快到安全地方

到朋友Apartment食晚飯, 當然不是我煮啦, 就望著這個美景, 坐享其成吧!

日落聖心堂, 此時其實已經十點多了

第二天到達文西密碼的終點, 羅浮宮!

早上沒有人在水池浸腳

挺喜歡這個玻璃金字塔

知不知道羅浮宮最出名的景點是什麼?

蒙羅麗莎的微笑? 當然不是!

是圍觀蒙羅麗莎的微笑的人群呀! 中間那幅就是了, 不過, 這幅不是真品, 真品藏在這裡的夾萬庫裡

千身萬苦終於看到蒙羅麗莎的微笑, 卻發覺那不是真品? 感受如何?

"得淡笑"

當時和我同行的那對姊妹看到蒙羅麗莎的微笑非常感動, 因為她們之前在英國, 一直以為蒙羅麗莎的微笑在大英博物館(......), 找了半天都找不到!!!!!!!!!!!!現在終於如願以償!!

拿破崙的加冕, 重現了近代法國史重要的一幕 雖然在很多地方也可以看到這幅畫 , 但我在羅浮宮最喜歡的就是這幅畫

羅浮宮第二邊, 雕像區

???理解不能

很多雕像

這個應該和海格力斯有關 (好似係)

羅浮宮內的議事廳, 本身覺得很浮誇, 但見過凡爾賽宮之後, 這裡只是小巫見大巫

整個羅浮宮裡最有印象要數這幅畫了, "嘉布利耶與她的姊妹", 和我同行的那對姊妹一齊, 看到這幅畫她們笑到崩潰了

5年後竟然給我在佛羅倫斯的烏菲茲博物館找到這幅畫的下集!!!!

一定是下集!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

對於我這些沒什麼藝術天份的人, 三小時在羅浮宮已經太多了XDDD

離開前一幅全景, 這次真的是再見了

由於其他團友還未到過, 我和聖母院又再次見面了...

安慰自己之前還未進內參觀

再來一張, 這個角度最有霸氣

之後女團友們要到Outlet血拼, 我當然不會去, 那就自己到凡爾賽宮吧!

從小就聽過凡爾賽宮這個名字, 無他的, 因為西史科的凡爾賽條約嘛

霸氣雕像 (因為鏡頭太Wide, 手指也入鏡了)

歐洲最華麗的皇宮, 當然要有一個金碧輝煌的門口

這個天花板令我"嘩"

再來一張

之後就是華麗的凡爾賽宮中最華麗的鏡宮

這裡絕對值得讚嘆

再來一張

我看過的皇宮都不算少, 這個都算數一數二漂亮

又見到這幅加冕畫

參觀完宮內, 本來滿心期待到花園看噴泉表演, 怎料一出到花園, 原來所有噴泉表演已在5點完結!!!!更傷心的是原來5點後花園是免入場費的, 我還買了宮殿和花園的連票!!!!

"點解!!!!!"

水靜河飛的水池

不過, 沒有噴泉表演的花園還是非常值得逛的

雖然它是大得不能想像, 但因為要趕住回朋友Apartment吃晚飯, 所以怱怱逛了一會便離開了

就這樣說再見了, 不知有否機會再見

準時趕回Apartment, 本來預料團友們會滿載而歸...但我想得太多了, 沒有

戰戰兢兢出巴黎唯一一次夜街, 去看巴黎鐵塔!

在Metro途中, 看到了巴黎最美的一幕...

地平線上樹立著夜中閃耀的巴黎鐵塔, 除了它本身的黃光, 還有閃動著的白燈, 可惜在列車上, 不能拍下來 因為巴黎鐵塔一個小時才會閃動一次, 而我們沒有太多時間逗留, 這也表示我們已經錯過了駐足欣賞的機會 美景往往只能短留一剎那. 不能停住, 曾經看過便足夠了

當看到這個美景, 我們都不禁在列車上"嘩!"了一聲 換了當地人的微笑, 當美景多得看慣了, 是好事還是壞事呢?

最後沒有上塔

從鐵塔底望上去

巴黎鐵塔? 我們當然沒有上去啦 (其實不知道為什麼)

就這樣又是怱怱的離開了 在巴黎的第二天就這樣完結

第三天早上王下午的行程我已經不太記得了, 因為主題是

Shopping

一大班人到老佛祖再血拼 不喜歡Shopping的我到附近逛逛

中間經過一個景點, 好像是歌劇院

我在巴黎最大的遺憾來了!

話說當年畢業旅行, 錢到了最後一站已用得7788, 午餐當然要平食 在附近逛來逛去, 都沒有心水...

最後回老佛祖吃麥 當 勞...是我人生中到那時吃過最貴的麥當勞, HKD60一個餐啊啊啊!! (後來在瑞士的Zermatt破了紀錄, 吃了一個HKD130的麥當勞)

我還記得那個是巨無霸餐 和香港的有什麼分別?

"無呀! 除左D字之外, 連個盒都一樣呀! "

那時候剛剛撞到血拚完的團友, 她們吃了麥旋風, 真的非常好吃, 很有奶味, 盛惠HKD25

之後回想起, 原來我在巴黎這個美食之都唯一一餐出街吃的飯, 就是這餐麥當勞!! Epic fail!!

遺憾就是這樣來了...

不過再回想起, 在旅行中有人煮晚飯, 還想要求更多嗎?

傍晚到了巴黎最後一個景點了...當然是要去之前到過的景點啦...

我和聖心堂又再次見面了

斜恩

巴黎之旅到此為止 Wai她們還會到荷蘭比利時

帶著沒有上凱旋門, 沒有上巴黎鐵塔, 沒有出外吃一餐好的遺憾, 我會再來這裡一次的

晚上臨離別時記得Tsui一句, 小心點

還好最後無驚無險回到香港

清晨的巴黎, 這月台上是有嘔吐物的

本來我的計劃是遊玩完比利時和荷蘭才回香港的, 所以機票也是從荷蘭走的 可惜的是因為新工作關係, 要提早回港, 所以就要直接從巴黎坐火車到Amsterdam機場回香港 (4年後補回荷蘭比利時)

開往Amsterdam機場的火車

Thalys, 4年由荷蘭到比利時又有再搭過

10小時之後, 又回到最初的起點, 首爾

27日之後, 終於回到香港了

27日的旅程, 終於完結了, 在歐洲的休閒, 自由自在的感覺, 絕對難忘 雖然中間有些不開心的地方, 但是開心的絕對比不開心更多 這次旅行也令我愛上歐洲, 愛上長途旅行, 也為2013到希臘Santorini埋下伏線

呼應回第一篇法蘭克福的遊記, 這次絕到是一次休閒的好旅程

但這一切一切, 只是一個起點, 我相信, 總有一天我能夠踏在南極洲的土地上, 說一聲:

"我完成七大洲的旅程了!"

2011歐遊掠影 - 完

Next Chapter - 2012車遊北海道

好, 終於都post完Chapter 1, 咁都post o左成個月

可能我唔係幾識寫野, 搞到有D悶, 都冇咩人睇

不過只要有一個人睇我都會繼續po!!!!

絕不爛尾!!!!

新一個post po下一個chapter!

有新post 未

呢排搞緊南美南極d野

星期一前應該出到下一章

第二章

留名慢慢睇

留個名先
我都想去哂七大洲啊
由2014年開始,到依家已經去過四個洲(不過有三個都唔係去旅行...haha )
打算出年去歐洲 grad trip去南美同南極